{
  "(Datum)": "(Fecha)",
  "(Unterschrift des Kindes)": "(Firma del hijo/ de la hija)",
  "(Unterschrift des/der Kindergeldberechtigten)": "(Firma del/de la/los solicitante/s)",
  "Agentur f\u00fcr Arbeit": "Oficina Federal de Empleo",
  "Alle Eingaben l\u00f6schen": "Suprimir todas las entradas",
  "Anschrift (Stra\u00dfe/Platz, Hausnummer, Postleitzahl, Wohnort)": "Direcci\u00f3n (Calle/Plaza, n\u00famero de casa, c\u00f3digo postal, ciudad)",
  "Anschrift (Stra\u00dfe/Platz, Hausnummer, Postleitzahl, Wohnort) - sofern abweichend von der Anschrift des Kindergeldberechtigten": "Domicilio (callle, n\u00famero, c\u00f3digo postal, localidad), en caso de que no coincida con el domicilio del solicitante",
  "Bei fehlender Einwilligung ist der Familienkasse zus\u00e4tzlich die ausgef\u00fcllte Bescheinigung auf Seite 2 des Vordrucks vorzulegen; selbiges gilt in F\u00e4llen der Meldung bei einem kommunalen Tr\u00e4ger bzw. Jobcenter in kommunaler Tr\u00e4gerschaft.": "Sin este consentimiento para el uso de datos, se ha de completar tambi\u00e9n el certificado de la p\u00e1gina 2 de la solicitud y entregarlo en la Caja de Prestaciones Familiares. El mismo procedimiento se aplica si los datos est\u00e1n disponibles en una entidad municipal o un Jobcenter local (en lugar de federal).",
  "Bitte beachten Sie die Hinweise auf der nachfolgenden Seite!": "\u00a1Tenga en cuenta las observaciones de la p\u00e1gina siguiente!",
  "Bitte beachten Sie, dass f\u00fcr das genannte Kind gleichzeitig das Formular \u201eErkl\u00e4rung zu einer abgeschlossenen Erstausbildung und Erwerbst\u00e4tigkeit\u201c (KG 5d) oder die Anlage Kind zum Antrag auf Kindergeld (KG 1) auszuf\u00fcllen und einzureichen ist.": "Observaci\u00f3n: Junto con la solicitud de subsidio por hijos a cargo (KG1) se ha de entregar tambi\u00e9n la solicitud \"Declaraci\u00f3n de formaci\u00f3n profesional inicial y actividad laboral\" (KG 5d) o el anexo \"Kind\".",
  "Das Kind steht bzw. stand in einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis seit/von ... bis \u2026": "Per\u00edodo activo desde\u2026.hasta\u2026",
  "Das genannte Kind ist/war": "El hijo/a mencionado no est\u00e1/estaba",
  "Das genannte Kind ist/war arbeitsuchend und sucht/suchte einen Arbeitsplatz ab ... zum \u2026": "El hijo mencionado se encuentra/encontraba en proceso de b\u00fasqueda de empleo a partir de\u2026para el mes de\u2026",
  "Das genannte Kind ist/war ausbildungsplatzsuchend und sucht/suchte ab \u2026. zum \u2026 einen Ausbildungsplatz f\u00fcr eine schulische Ausbildung einen Ausbildungsplatz f\u00fcr eine betriebliche Ausbildung einen Studienplatz": "El hijo mencionado est\u00e1/ha estado en proceso de b\u00fasqueda de centro de formaci\u00f3n escolar/profesional/universitaria a partir de\u2026para la fecha\u2026",
  "Drucken": "imprimir",
  "Einwilligung zum Zugriff und zur Verarbeitung der bei den zust\u00e4ndigen Tr\u00e4gern (Agentur f\u00fcr Arbeit bzw. Jobcenter als gemeinsame Einrichtung) gespeicherten Daten des Kindes": "Consentimiento al acceso y uso de informaci\u00f3n por las entidades competentes (Oficina de Empleo y el correspondiente Centro de Ofertas de Empleo - Jobcenter)",
  "Familienstand:": "Estado civil:",
  "Hinweis nach dem Bundesdatenschutzgesetz: Die Daten werden aufgrund und zum Zweck der \u00a7\u00a7 31, 62 bis 78 Einkommensteuergesetz und der Regelungen der Abgabenordnung bzw. des Bundeskindergeldgesetzes und des Sozialgesetzbuches erhoben, verarbeitet und genutzt. Wir versichern, dass wir alle Angaben wahrheitsgetreu gemacht haben. Uns ist bekannt, dass wir alle \u00c4nderungen, die f\u00fcr den Anspruch auf Kindergeld von Bedeutung sind, unverz\u00fcglich der Familienkasse mitzuteilen haben.": "Observaci\u00f3n con referencia a la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos: La recopilaci\u00f3n, el procesamiento y el uso de los datos se realiza en virtud de lo establecido en los art\u00edculos 31 y siguientes y los art\u00edculos 62 a 78 de la Ley del Impuesto sobre la Renta y la Ordenanza Tributaria o bien en aplicaci\u00f3n de la Ley de Subsidio por Hijos a Cargo y del C\u00f3digo Social. Los/las abajo firmantes declaramos que las indicaciones incluidas en la presente solicitud son ver\u00eddicas. Nos consta que es nuestra obligaci\u00f3n comunicar inmediatamente todas las modificaciones que puedan tener relevancia para la concesi\u00f3n del subsidio por hijos a cargo.",
  "Ich bin damit einverstanden, dass die Familienkasse meine bei dem zust\u00e4ndigen Tr\u00e4ger (Agentur f\u00fcr Arbeit bzw. Jobcenter) gespeicherten Daten, die f\u00fcr die Entscheidung \u00fcber den Kindergeldanspruch ma\u00dfgeblich sind, verwenden darf und diese \u2013 sofern m\u00f6glich \u2013 durch einen direkten Zugriff \u00fcbernimmt. Die Einwilligung kann jederzeit f\u00fcr die Zukunft widerrufen werden.": "Presto consentimiento para que la Caja de Prestaciones Familiares utilice los datos disponibles en la entidad competente (Oficina de Empleo/Jobcenter) sobre mi persona que sean importantes para la concesi\u00f3n o no del derecho al subsidio por hijos a cargo y, de ser posible, que tenga acceso directo a los mismos. El consentimiento para el uso de mis datos ser\u00e1 revocable en cualquier momento.",
  "Jobcenter": "Centro de Ofertas de Empleo (Jobcenter)",
  "Kindergeld-Nr.": "N\u00famero de Identificaci\u00f3n del subsidio familiar",
  "Kunden-Nr. / Aktenzeichen (soweit bekannt):": "N\u00famero de cliente / expediente (si se conoce):",
  "Mitteilung \u00fcber ein Kind ohne Ausbildungs- oder Arbeitsplatz": "Comunicaci\u00f3n sobre hijo sin centro de formaci\u00f3n o puesto de trabajo",
  "Name und Anschrift der zust\u00e4ndigen Stelle:": "Denominaci\u00f3n y domicilio de la entidad competente:",
  "Name und Vorname des Kindes": "Apellido/s y nombre/s del hijo",
  "Name und Vorname des/der Kindergeldberechtigten": "Apellidos, Nombre\u00a0del/ de la beneficiario/a del subsidio familiar por hijos",
  "Sozialversicherungspflicht:": "Asignado/a a la Seguridad Social",
  "Steuer-ID": "N\u00famero de Identificaci\u00f3n fiscal ",
  "Telefonische R\u00fcckfrage tags\u00fcber unter Nr.:": "Consultas telef\u00f3nicas (durante el d\u00eda)\u00a0bajo el n\u00famero:",
  "bei keiner Stelle registriert, bem\u00fcht/bem\u00fchte sich jedoch selbst um einen Ausbildungsplatz und kann dies im Falle einer Ausbildungsplatzsuche nachweisen; siehe Hinweise.": "registrado en ning\u00fana entidad, pero est\u00e1/estaba buscando un centro de formaci\u00f3n o estudios por su cuenta y puede comprobarlo en el caso de la b\u00fasqueda de un centro de formaci\u00f3n; ver instrucciones.",
  "bei keiner Stelle registriert.": "registrado/a en ning\u00fana oficina de Empleo o Formaci\u00f3n ",
  "dauernd getrennt lebend": "vive permanentemente separado/a",
  "geboren am": "Fecha de nacimiento",
  "geschieden": "divorciado/a",
  "in eingetragener Lebenspartnerschaft lebend": "vive en una uni\u00f3n civil",
  "ja": "S\u00ed",
  "ledig": "soltero/a",
  "monatliches Arbeitsentgelt:": "Salario mensual:",
  "nein": "No",
  "registriert bei:": "registrado en:",
  "seit ....": "Desde\u2026",
  "verheiratet": "casado/a",
  "verwitwet": "viudo/a"
}