{
  "Steuer-ID des Kindes": "N\u00famero de Identificaci\u00f3n de impuestos del hijo",
  "\u00dcbt Ihr Kind": "Su hijo ejerce",
  "Kindergeld-Nr.": "N\u00famero de Identificaci\u00f3n del subsidio familiar",
  "Erstausbildung und Erwerbst\u00e4tigkeit": "Formaci\u00f3n profesional inicial y la actividad profesional",
  "nein": "No",
  "Wenn Sie a) oder b) mit \u201eja\u201c beantwortet haben, f\u00fcllen Sie bitte nachfolgende Tabelle aus (ggf. auf einem gesonderten Blatt). Bitte f\u00fcgen Sie entsprechende Nachweise bei.": "Si respondi\u00f3 que s\u00ed en los puntos a) o b), por favor complete el cuadro que figura a continuaci\u00f3n (en caso necesario, en una hoja aparte). Por favor, adjunte documentos necesarios.",
  "zu einer abgeschlossenen": "de la (terminada)",
  "regelm\u00e4\u00dfige w\u00f6chentliche Arbeitszeit": "Horas de trabajo semanal",
  "Ende des Studiums am:": "Fecha de fin de estudios el:",
  "Vorname": "Nombre",
  "Master": "Maestr\u00eda/ M\u00e1ster",
  "c) eine Berufsausbildung mangels Ausbildungsplatzes nicht beginnen oder fortsetzen kann oder d) einen geregelten Freiwilligendienst leistet oder": "c) no puede empezar o seguir una formaci\u00f3n profesional por la falta de un puesto de formaci\u00f3n profesional o d) est\u00e1 realizando un\u00a0servicio voluntario\u00a0legalmente reconocido ",
  "Abschluss im Fach/in den F\u00e4chern:": "Licenciatura en:",
  "Anschrift": "Direcci\u00f3n ",
  "ja, seit .............": "s\u00ed, desde...",
  "ja": "S\u00ed",
  "Hat Ihr Kind bereits ein Studium abgeschlossen?": "Su hijo/hija ya ha concluido una carrera universitaria?",
  "Au\u00dferdem teile ich Folgendes mit:": "Adem\u00e1s, aclaro lo siguiente",
  "2. noch nicht das 25. Lebensjahr vollendet hat und": "2. no ha cumplido los 25 a\u00f1os y",
  "Wenn ja,": "En el caso que s\u00ed,",
  "Das Kind wohnt": "El hijo vive",
  "nein b) eine (weitere) Erwerbst\u00e4tigkeit aus bzw. wird es dies voraussichtlich tun?": "no b) otra actividad profesional o lo har\u00e1 probablemente en el futuro pr\u00f3ximo?",
  "in meinem Haushalt": "en mi casa",
  "verwitwet": "viudo/a",
  "Angaben zum Kind:": "Datos sobre el hijo/la hija:",
  "Bachelor": "grado",
  "Zu 1 und zu 2 Angaben zur bisherigen Berufsausbildung / zum bisherigen Studium des Kindes Eine Ausbildung (Berufsausbildung oder Studium) ist abgeschlossen, wenn sie zur Aus\u00fcbung eines Berufs bef\u00e4higt, auch wenn sich daran eine darauf aufbauende weitere Ausbildung anschlie\u00dft. Die Angaben sind auch f\u00fcr Zeitr\u00e4ume vor Vollendung des 18. Lebensjahres zu machen.": "Respecto a los puntos 1 y 2 Informaci\u00f3n acerca de la formaci\u00f3n profesional/ los estudios universitarios que ha cursado su hijo/hija hasta el d\u00eda de hoy. Una formaci\u00f3n (formaci\u00f3n profesional o estudios universitarios) es finalizada en el momento en que habilite para el ejercicio de una profesi\u00f3n regulada, tambi\u00e9n si le sigue otra formaci\u00f3n consecutiva. Los datos tienen que declararse tambi\u00e9n para el per\u00edodo antes de cumplir los 18 a\u00f1os. ",
  "Erkl\u00e4rung": "Aclaraci\u00f3n ",
  "Steuer-ID des/der Kindergeldberechtigten": "N\u00famero de Identificaci\u00f3n fiscal del beneficiario del subsidio familiar",
  "Beachten Sie bitte die Hinweise zum Ausf\u00fcllen des Erkl\u00e4rungsvordrucks und zu den erforderlichen Nachweisen.": "Por favor, tenga presente las indicaciones para rellenar el formulario de aclaraci\u00f3n y para los documentos justificativos necesarios.",
  "b) sich in einer \u00dcbergangszeit von h\u00f6chstens vier Monaten befindet oder": "b) se encuentra en un per\u00edodo transitorio de no m\u00e1s que cuatro meses o",
  "\u2026 vor\u00fcbergehend zu Ausbildungszwecken seit ... bei/in ....": "... temporalmente, con fines de formaci\u00f3n, en casa de/ en... desde...",
  "Ja": "S\u00ed",
  "(voraussichtliche) Dauer": "duraci\u00f3n (previsible)",
  "verheiratet": "casado/a",
  "Art der T\u00e4tigkeit": "Tipo de actividad",
  "Name": "Apellidos",
  "Als akademischer Grad wurde verliehen:": "Se ha otorgado el t\u00edtulo acad\u00e9mico de",
  "Hinweise zur Erkl\u00e4rung zu einer abgeschlossenen Erstausbildung und Erwerbst\u00e4tigkeit eines \u00fcber 18 Jahre alten Kindes": "Aclaraciones sobre la declaraci\u00f3n de una formaci\u00f3n profesional inicial y formaci\u00f3n profesional de un hijo mayor de 18 a\u00f1os",
  "von \u2013 bis:": "de - a: ",
  "nicht in meinem Haushalt, sondern seit .... bei/in ......": "no en mi casa, sino desde... en casa de.../ en...",
  "Nach Abschluss einer erstmaligen Berufsausbildung oder eines Erststudiums wird ein Kind in den F\u00e4llen der Nummer 2 (a bis d) nur ber\u00fccksichtigt, wenn das Kind keiner (sch\u00e4dlichen) Erwerbst\u00e4tigkeit nachgeht.": "En el caso de haber finalizado una formaci\u00f3n profesional inicial s\u00f3lo se va a considerar a su(s) hijo(s) en los casos 2 (a - d) si no ejerce un empleo (perjudicial).",
  "Zu Unrecht erhaltenes Kindergeld muss zur\u00fcckgezahlt werden.": "Subsidios familiares indebidamente pagados tienen que ser reembolsados.",
  "Name und Vorname des/der Kindergeldberechtigten": "Apellidos, Nombre\u00a0del/ de la beneficiario/a del subsidio familiar por hijos",
  "Hat Ihr Kind bereits eine Berufsausbildung abgeschlossen?": "Su hijo/hija ya ha concluido una formaci\u00f3n profesional?",
  "1. noch nicht das 21. Lebensjahr vollendet hat, nicht in einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis steht und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit im Inland als Arbeitsuchender gemeldet ist oder": "1. todav\u00eda no ha cumplido los 21 a\u00f1os, no ocupa un empleo y se apunt\u00f3 como solicitante de empleo en la Agencia Federal Alemana de Empleo o",
  "Ein Kind ist erwerbst\u00e4tig, wenn es einer auf die Erzielung von Eink\u00fcnften gerichteten Besch\u00e4ftigung nachgeht, die den Einsatz seiner pers\u00f6nlichen Arbeitskraft erfordert. Hieraus folgt, dass der Begriff \u201eErwerbst\u00e4tigkeit\u201c durch eine nichtselbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit, eine land- und forstwirtschaftliche, eine gewerbliche und eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit erf\u00fcllt werden kann. Die Verwaltung eigenen Verm\u00f6gens ist demgegen\u00fcber keine Erwerbst\u00e4tigkeit.": "El hijo/la hija ejerce una actividad econ\u00f3mica, si ocupa un empleo destinado a constituir ingresos y que exige su mano de obra personal. Por consiguiente, la \"actividad econ\u00f3mica\" puede ser constituida por activitdades por cuenta ajena, actividades agr\u00edcolas y forestales, actividades comerciales y actividades por cuenta propia. Por lo tanto, la gesti\u00f3n de los propios bienes no constituye una actividad econ\u00f3mica. ",
  "eines \u00fcber 18 Jahre alten Kindes": "de un hijo mayor de 18 a\u00f1os",
  "Hat das Kind eigene Kinder?": "Su hijo/hija tiene hijos/as propios/as?",
  "Wir versichern, dass alle Angaben wahrheitsgetreu gemacht worden sind. Die erforderlichen Nachweise sind beigef\u00fcgt. Uns ist bekannt, dass Ver\u00e4nderungen gegen\u00fcber den gemachten Angaben unverz\u00fcglich der zust\u00e4ndigen Familienkasse anzuzeigen sind.": "Aseguramos que los datos en esta declaraci\u00f3n son ciertos. Se adjuntan los documentos necesarios.\u00a0Sabemos que cada cambio\u00a0respectivo a las declaraciones hechas\u00a0tiene que notificarse inmediatamente en la Caja Familiar competente.",
  "Familienstand:": "Estado civil:",
  "Kindergeld wird f\u00fcr alle Kinder bis zum vollendeten 18. Lebensjahr gezahlt. Die Ber\u00fccksichtigung eines vollj\u00e4hrigen Kindes ist m\u00f6glich, wenn es": "El subsidio familiar por hijos se paga para todos los ni\u00f1os y adolescentes hasta los 18 a\u00f1os cumplidos. La consideraci\u00f3n de un hijo mayor de edad es posible, si",
  "Ja": "S\u00ed ",
  "Telefonische R\u00fcckfrage tags\u00fcber unter Nr.:": "Consultas telef\u00f3nicas (durante el d\u00eda)\u00a0bajo el n\u00famero:",
  "ledig": "soltero/a",
  "a) f\u00fcr einen Beruf ausgebildet wird oder": "a) sigue una formaci\u00f3n profesional o",
  "Geburtsdatum": "Fecha de nacimiento",
  "Zu 3 Angaben zur Erwerbst\u00e4tigkeit des Kindes": "Respecto al punto 3 Informaci\u00f3n acerca de la actividad econ\u00f3mica del hijo/ de la hija",
  "(Unterschrift des Kindes)": "(Firma del hijo/ de la hija)",
  "Allgemeine Hinweise": "Observaciones generales",
  "seit": "desde",
  "Bitte weisen Sie die w\u00f6chentliche Arbeitszeit anhand geeigneter Unterlagen (z. B. Arbeitsvertrag / Bescheinigung des Arbeitgebers) nach.": "Por favor, compruebe las horas de trabajo semanal mediante los respectivos documentos (p.ej. el contrato de trabajo/ un certificado del empleador/de la empleadora). ",
  "(Unterschrift des/der Berechtigten)": "(Firma de la persona autorizada)",
  "Datum": "Fecha",
  "3. wegen k\u00f6rperlicher, geistiger oder seelischer Behinderung au\u00dferstande ist, sich selbst zu unterhalten; Voraussetzung ist, dass die Behinderung vor Vollendung des 25. Lebensjahres eingetreten ist (ohne Altersgrenze).": "3. Por sufrir discapacidades graves producto de da\u00f1os f\u00edsicos,mentales o psicol\u00f3gicos se ve incapaz de autofinanciarse; el requisito es que las discapacidades se hayan dado antes de cumplir los 25 a\u00f1os (sin l\u00edmite de edad).",
  "in eingetragener Lebenspartnerschaft lebend": "vive en una uni\u00f3n civil",
  "geschieden": "divorciado/a",
  "Nur wenn Sie Frage 1 bzw. Frage 2 mit \u201eja\u201c beantwortet haben, bitte ausf\u00fcllen:": "Aclare, por favor, si respondi\u00f3 que s\u00ed a la pregunta 1 o 2",
  "dauernd getrennt lebend": "vive permanentemente separado/a",
  "Dienstherr/Arbeitgeber": "Empleador(a)",
  "Hinweis nach dem Bundesdatenschutzgesetz: Die Daten werden aufgrund und zum Zweck der \u00a7\u00a7 31, 62 bis 78 Einkommensteuergesetz und der Regelungen der Abgabenordnung bzw. aufgrund des Bundeskindergeldgesetzes und des Sozialgesetzbuches erhoben, verarbeitet und genutzt.": "Indicaci\u00f3n seg\u00fan la Ley Federal de Protecci\u00f3n de Datos:\u00a0Las declaraciones hechas se guardan por y con el fin de los p\u00e1rrafos 31, y 62 a 78 de la Ley de Impuestos sobre la Renta y las reglamentaciones de la Ley fiscal, o bien son recabados, procedidos y utilizadas por la Ley Federal de Subsidios Familiares y el C\u00f3digo de Seguridad Social. ",
  "a) eine geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung (Minijob) aus bzw. wird es dies voraussichtlich tun?": "un empleo menor (Minijob) o lo har\u00e1 probablemente en el futuro pr\u00f3ximo?"
}