{
  "(Unterschrift des Kindes)": "(Firma del figlio)",
  "(Unterschrift des/der Berechtigten)": "(Firma della persona responsabile)",
  "1. noch nicht das 21. Lebensjahr vollendet hat, nicht in einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis steht und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit im Inland als Arbeitsuchender gemeldet ist oder": "1. non hanno ancora compiuto 21 anni, non hanno un impiego lavorativo e sono registrati presso un ufficio di collocamento (Agentur f\u00fcr Arbeit o Arbeitsagent\u00fcr) nazionale come disoccupati in cerca di lavoro, oppure",
  "2. noch nicht das 25. Lebensjahr vollendet hat und": "2. non hanno ancora compiuto 25 anni e",
  "3. wegen k\u00f6rperlicher, geistiger oder seelischer Behinderung au\u00dferstande ist, sich selbst zu unterhalten; Voraussetzung ist, dass die Behinderung vor Vollendung des 25. Lebensjahres eingetreten ist (ohne Altersgrenze).": "3. non sono in grado di mantenersi da soli a causa di disabilit\u00e0 fisiche, mentali o psichiche; a condizione che la disabilit\u00e0 sia stata certificata prima del compimento dei 25 anni di et\u00e0 (senza limiti di et\u00e0).",
  "Allgemeine Hinweise": "Note generali",
  "Art der T\u00e4tigkeit": "Tipo di attivit\u00e0",
  "Au\u00dferdem teile ich Folgendes mit:": "Note aggiuntive:",
  "Bachelor": "Bachelor",
  "Beachten Sie bitte die Hinweise zum Ausf\u00fcllen des Erkl\u00e4rungsvordrucks und zu den erforderlichen Nachweisen.": "Si prega di fare attenzione alle indicazioni per la compilazione del modulo di dichiarazione e per la documentazione necessaria.",
  "Das Kind wohnt": "Il figlio abita",
  "Datum": "Data",
  "Ein Kind ist erwerbst\u00e4tig, wenn es einer auf die Erzielung von Eink\u00fcnften gerichteten Besch\u00e4ftigung nachgeht, die den Einsatz seiner pers\u00f6nlichen Arbeitskraft erfordert. Hieraus folgt, dass der Begriff \u201eErwerbst\u00e4tigkeit\u201c durch eine nichtselbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit, eine land- und forstwirtschaftliche, eine gewerbliche und eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit erf\u00fcllt werden kann. Die Verwaltung eigenen Verm\u00f6gens ist demgegen\u00fcber keine Erwerbst\u00e4tigkeit.": "Un figlio si considera impiegato in un\u2019attivit\u00e0 lavorativa quando pratica un\u2019attivit\u00e0 lavorativa finalizzata al guadagno di un reddito che richiede l\u2019utilizzo delle sue capacit\u00e0 lavorative personali. Ne consegue che la definizione di \u201cattivit\u00e0 lavorativa\u201d include l\u2019esercizio di attivit\u00e0 di lavoro subordinato, agricole o forestali, commerciali o autonome. La gestione di un proprio patrimonio non \u00e8 invece considerata attivit\u00e0 lavorativa.",
  "Familienstand:": "Stato civile:",
  "Geburtsdatum": "Data di nascita",
  "Hat das Kind eigene Kinder?": "Il figlio ha a sua volta dei figli?",
  "Hinweis nach dem Bundesdatenschutzgesetz: Die Daten werden aufgrund und zum Zweck der \u00a7\u00a7 31, 62 bis 78 Einkommensteuergesetz und der Regelungen der Abgabenordnung bzw. aufgrund des Bundeskindergeldgesetzes und des Sozialgesetzbuches erhoben, verarbeitet und genutzt.": "Informativa sulla privacy: La raccolta, il trattamento e l\u2019utilizzo dei dati personali avvengono ai sensi e per gli scopi degli articoli 31 e da 62 a 78 della legge tedesca relativa all\u2019imposta sul reddito (Einkommensteuergesetz) e delle disposizioni del codice tributario tedesco (Abgabenordnung), oltre che ai sensi della legge federale sugli assegni familiari (Bundeskindergeldgesetz) e del codice tedesco della previdenza sociale (Sozialgesetzbuch).",
  "Kindergeld wird f\u00fcr alle Kinder bis zum vollendeten 18. Lebensjahr gezahlt. Die Ber\u00fccksichtigung eines vollj\u00e4hrigen Kindes ist m\u00f6glich, wenn es": "Gli assegni familiari sono corrisposti per tutti i figli fino al compimento dei 18 anni di et\u00e0. I figli maggiorenni potranno essere presi in considerazione, se",
  "Kindergeld-Nr.": "Numero di riferimento dell\u2019assegno familiare",
  "Master": "Master",
  "Name": "Cognome",
  "Name und Vorname des/der Kindergeldberechtigten": "Cognome e nome della persona avente diritto agli assegni familiari",
  "Steuer-ID des Kindes": "Codice fiscale del figlio",
  "Steuer-ID des/der Kindergeldberechtigten": "Codice fiscale della persona avente diritto agli assegni familiari",
  "Telefonische R\u00fcckfrage tags\u00fcber unter Nr.:": "Numero di telefono di giorno:",
  "Vorname": "Nome",
  "Wir versichern, dass alle Angaben wahrheitsgetreu gemacht worden sind. Die erforderlichen Nachweise sind beigef\u00fcgt. Uns ist bekannt, dass Ver\u00e4nderungen gegen\u00fcber den gemachten Angaben unverz\u00fcglich der zust\u00e4ndigen Familienkasse anzuzeigen sind.": "Dichiariamo che tutti i dati forniti sono veritieri ed esatti. La documentazione necessaria \u00e8 fornita in allegato. Siamo a conoscenza dell\u2019obbligo di comunicare immediatamente alla Familienkasse competente ogni eventuale modifica dei dati forniti.",
  "a) f\u00fcr einen Beruf ausgebildet wird oder": "a) stanno frequentando un corso di formazione professionale oppure",
  "c) eine Berufsausbildung mangels Ausbildungsplatzes nicht beginnen oder fortsetzen kann oder": "c) non sono in grado di iniziare o continuare un corso di formazione professionale per via di carenza di posti, o",
  "d) einen geregelten Freiwilligendienst leistet oder": "d) prestano un servizio di volontariato ai sensi di legge, oppure",
  "dauernd getrennt lebend": "separato/a",
  "geschieden": "divorziato/a",
  "in eingetragener Lebenspartnerschaft lebend": "convivente in un\u2019unione civile registrata",
  "in meinem Haushalt": "nel mio nucleo familiare",
  "ja, seit .............": "s\u00ec, dal .............",
  "ledig": "nubile/celibe",
  "nein": "no",
  "nicht in meinem Haushalt, sondern seit .... bei/in ......": "non nel mio nucleo familiare, ma da .... presso/a ......",
  "regelm\u00e4\u00dfige w\u00f6chentliche Arbeitszeit": "Orario di lavoro settimanale regolare",
  "seit": "da",
  "verheiratet": "sposato/a",
  "verwitwet": "vedovo/a"
}