{
  "1. noch nicht das 21. Lebensjahr vollendet hat, nicht in einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis steht und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit im Inland als Arbeitsuchender gemeldet ist oder": "1.\u00ba ainda n\u00e3o completou 21 anos, n\u00e3o tem v\u00ednculo laboral e est\u00e1 inscrito num centro de emprego nacional ou",
  "2. noch nicht das 25. Lebensjahr vollendet hat und": "2.\u00ba ainda n\u00e3o completou 25 anos e",
  "Datum": "Data",
  "Ein Kind ist erwerbst\u00e4tig, wenn es einer auf die Erzielung von Eink\u00fcnften gerichteten Besch\u00e4ftigung nachgeht, die den Einsatz seiner pers\u00f6nlichen Arbeitskraft erfordert. Hieraus folgt, dass der Begriff \u201eErwerbst\u00e4tigkeit\u201c durch eine nichtselbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit, eine land- und forstwirtschaftliche, eine gewerbliche und eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit erf\u00fcllt werden kann. Die Verwaltung eigenen Verm\u00f6gens ist demgegen\u00fcber keine Erwerbst\u00e4tigkeit.": "Um jovem \u00e9 considerado empregado, quando desempenha uma actividade profissional com objectivo de remunera\u00e7\u00e3o e que exija empregar a sua pr\u00f3pria for\u00e7a de trabalho. O conceito de \"emprego\" inclui o trabalho por conta de outrem, na agricultura e silvicultura ou trabalho como trabalhador independente. N\u00e3o \u00e9 considerado como emprego a administra\u00e7\u00e3o de bens pr\u00f3prios.",
  "Geburtsdatum": "Data de nascimento",
  "Kindergeld-Nr.": "N.\u00ba do abono de fam\u00edlia",
  "Name": "Apelido(s)",
  "Name und Vorname des/der Kindergeldberechtigten": "Apelido e nome da/do benefici\u00e1ria/o do abono de fam\u00edlia",
  "Telefonische R\u00fcckfrage tags\u00fcber unter Nr.:": "Pedidos de informa\u00e7\u00e3o por telefone para o n.\u00ba:",
  "Vorname": "Nome(s)",
  "a) f\u00fcr einen Beruf ausgebildet wird oder": "a) est\u00e1 em forma\u00e7\u00e3o profissional ou",
  "c) eine Berufsausbildung mangels Ausbildungsplatzes nicht beginnen oder fortsetzen kann oder": "c) n\u00e3o pode come\u00e7ar ou continuar uma forma\u00e7\u00e3o profissional por falta de vagas",
  "d) einen geregelten Freiwilligendienst leistet oder": "d) esteja a cumprir um servi\u00e7o volunt\u00e1rio oficial",
  "dauernd getrennt lebend": "separada/o de facto",
  "geschieden": "divorciada/o",
  "in eingetragener Lebenspartnerschaft lebend": "em uni\u00e3o de facto registada",
  "ledig": "solteira/o",
  "nein": "n\u00e3o",
  "seit": "desde",
  "verheiratet": "casada/o",
  "verwitwet": "vi\u00fava/o"
}