{
  "(Unterschrift des Kindes)": "\u00e7ocugun imzas\u0131",
  "(Unterschrift des/der Berechtigten)": "Dilekceyi verenin \u0131mzasi",
  "1. noch nicht das 21. Lebensjahr vollendet hat, nicht in einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis steht und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit im Inland als Arbeitsuchender gemeldet ist oder": "1. 21. ya\u015fini doldurmami\u015f ve I\u015f ve yurtici bir I\u015fci Bulma Kurmuna kay\u0131tl\u0131 ise veya",
  "2. noch nicht das 25. Lebensjahr vollendet hat und": "2. 25. ya\u015fini doldurmam\u0131\u015f ve",
  "3. wegen k\u00f6rperlicher, geistiger oder seelischer Behinderung au\u00dferstande ist, sich selbst zu unterhalten; Voraussetzung ist, dass die Behinderung vor Vollendung des 25. Lebensjahres eingetreten ist (ohne Altersgrenze).": "3. eger \u00e7ocuk zihinsel veya fiziksel \u00f6z\u00fcrl\u00fcl\u00fcg\u00fc varsa ve bu nedenlerle kendi ge\u00e7imini sagliyamiyorsa..; \u00f6nku\u015ful olarak \u00e7ocugun 25. ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmadan \u00f6z\u00fcrl\u00fc olamas\u0131d\u0131r o zamam ya\u015f s\u0131n\u0131r\u0131 olmaks\u0131z\u0131m \u00e7ocuk Yard\u0131m Paras\u0131 alabilir.",
  "Allgemeine Hinweise": "Genel bilgiler",
  "Art der T\u00e4tigkeit": "Yapd\u0131g\u0131n\u0131z i\u015f",
  "Au\u00dferdem teile ich Folgendes mit:": "Ayr\u0131ca sunlar\u0131 a\u00e7\u0131kliyorum:",
  "Bachelor": "Lisans",
  "Beachten Sie bitte die Hinweise zum Ausf\u00fcllen des Erkl\u00e4rungsvordrucks und zu den erforderlichen Nachweisen.": "L\u00fctfen dilekeyi doldururken uyar\u0131lara dikkat ediniz",
  "Das Kind wohnt": "\u00e7ocuk ... ya\u015fiyor",
  "Datum": "Tarih",
  "Ein Kind ist erwerbst\u00e4tig, wenn es einer auf die Erzielung von Eink\u00fcnften gerichteten Besch\u00e4ftigung nachgeht, die den Einsatz seiner pers\u00f6nlichen Arbeitskraft erfordert. Hieraus folgt, dass der Begriff \u201eErwerbst\u00e4tigkeit\u201c durch eine nichtselbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit, eine land- und forstwirtschaftliche, eine gewerbliche und eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit erf\u00fcllt werden kann. Die Verwaltung eigenen Verm\u00f6gens ist demgegen\u00fcber keine Erwerbst\u00e4tigkeit.": "Eger bir \u00e7ocuk para kar\u015f\u0131l\u0131g\u0131 ve bu parayla ge\u00e7imini sagliyorsa \u00e7ali\u015fiyor demektir.  Bu ki\u015fi hem kendi i\u015fini, \u00e7ifcilik veya ticari i\u015fi yapiyor olabilir. Yapd\u0131g\u0131 ticari i\u015flerin kendi muhasebisini yapiyorsa bu \u00e7ali\u015fiyor demek degildir.",
  "Familienstand:": "Medeni hali",
  "Geburtsdatum": "Dogum tarihi",
  "Hat das Kind eigene Kinder?": "\u00e7ocugun \u00e7ocuklar\u0131 var m\u0131?",
  "Hinweis nach dem Bundesdatenschutzgesetz: Die Daten werden aufgrund und zum Zweck der \u00a7\u00a7 31, 62 bis 78 Einkommensteuergesetz und der Regelungen der Abgabenordnung bzw. aufgrund des Bundeskindergeldgesetzes und des Sozialgesetzbuches erhoben, verarbeitet und genutzt.": "Federal veri koruma yasas\u0131ndan uyari: Yasanin 31, 62'den - 78' sayisina kadar gerekliliyle Gelir ve Vergisi Yasas\u0131 Vergimevzuat\u0131na g\u00f6re d\u00fczenlemeleri s\u0131rasiyla Federal \u00e7ocuk Nafaka Hukuku ve Sosyal Yasas\u0131na g\u00f6re i\u015flem yap\u0131lacak ve uygulunacakt\u0131r.",
  "Kindergeld wird f\u00fcr alle Kinder bis zum vollendeten 18. Lebensjahr gezahlt. Die Ber\u00fccksichtigung eines vollj\u00e4hrigen Kindes ist m\u00f6glich, wenn es": "\u00e7ocuk Yard\u0131m Paras\u0131 sadece 18. yas\u0131n\u0131 dolduran \u00e7ocuklara \u00f6denilir. Eger ... \u00e7ocuk Yard\u0131m Paras\u0131 alabilir.",
  "Kindergeld-Nr.": "\u00e7ockuk Yard\u0131m Paras\u0131 No.",
  "Master": "Master",
  "Name": "Soyad\u0131",
  "Name und Vorname des/der Kindergeldberechtigten": "\u00e7ocuk Yard\u0131m Paras\u0131n\u0131 alacak ki\u015finin soyad\u0131 ve ad\u0131",
  "Steuer-ID des Kindes": "Vergi Kimlik No.",
  "Steuer-ID des/der Kindergeldberechtigten": "\u00e7ocuk Yard\u0131m Paras\u0131n\u0131 alacak ki\u015finin Vergi No.",
  "Telefonische R\u00fcckfrage tags\u00fcber unter Nr.:": "Mesayi saatlerde ula\u015fabilcegimiz telefon numaras\u0131",
  "Vorname": "Ad\u0131",
  "Wir versichern, dass alle Angaben wahrheitsgetreu gemacht worden sind. Die erforderlichen Nachweise sind beigef\u00fcgt. Uns ist bekannt, dass Ver\u00e4nderungen gegen\u00fcber den gemachten Angaben unverz\u00fcglich der zust\u00e4ndigen Familienkasse anzuzeigen sind.": "T\u00fcm vermi\u015f oldu\u011fum bilgileri (ve ek bilgileri) eksizsiz ve do\u011fru oldu\u011funa g\u00fcvence veriyorum. \u00e7ocuk yard\u0131m\u0131 ile ilgili herhangi bir de\u011fi\u015fikligi Aile Fonuna bildirmek zorunda oldu\u011fumun bilincindeyim. \u00e7ocuk yard\u0131m paras\u0131 hakk\u0131ndaki uyari kitapcindan ve iceri\u011fini okudum ve sorunlu\u011fumu biliyorum.",
  "a) f\u00fcr einen Beruf ausgebildet wird oder": "a) bir meslek yapiyorsa veya",
  "dauernd getrennt lebend": "ayr\u0131 ya\u015famak",
  "geschieden": "bo\u015fanm\u0131\u015f",
  "in eingetragener Lebenspartnerschaft lebend": "kayitili evlilik",
  "in meinem Haushalt": "benimle",
  "ja, seit .............": "evet ... itibaren var",
  "ledig": "bekar",
  "nein": "Hay\u0131r",
  "nicht in meinem Haushalt, sondern seit .... bei/in ......": "benimle degil, ...itibaren ... de/ile ya\u015fiyor",
  "regelm\u00e4\u00dfige w\u00f6chentliche Arbeitszeit": "haftal\u0131k \u00e7ali\u015fma saatleri",
  "seit": "...itibaren",
  "verheiratet": "evli",
  "verwitwet": "dul"
}