{
  "url": "http://www.arbeitsagentur.de/web/wcm/idc/groups/public/documents/webdatei/mdaw/mdk3/~edisp/l6019022dstbai383123.pdf",
  "date": "1970-01-01",
  "rows": [
    [
      "",
      "KI"
    ],
    [
      "",
      "Bearbeitungsvermerke "
    ],
    [
      "",
      "Nur vom Jobcenter auszuf\u00fcllen"
    ],
    [
      "",
      "Anlage f\u00fcr ein Kind unter 15 Jahren in der Bedarfsgemeinschaft "
    ],
    [
      "",
      "(zu Abschnitt 2.1 des Hauptantrags)"
    ],
    [
      "",
      "Weitere Informationen finden Sie in den beigef\u00fcgten Ausf\u00fcllhinweisen"
    ],
    [
      "",
      "Die Ausf\u00fcllhinweise und weiteren Anlagen finden Sie auch im Internet unter "
    ],
    [
      "",
      "www.arbeitsagentur.de"
    ],
    [
      "",
      "1. Meine pers\u00f6nlichen Daten"
    ],
    [
      "",
      "Anrede"
    ],
    [
      "",
      "Vorname"
    ],
    [
      "",
      "Familienname"
    ],
    [
      "",
      "Geburtsdatum"
    ],
    [
      "",
      "Nummer der Bedarfsgemeinschaft (falls vorhanden)"
    ],
    [
      "",
      "1.2 Pers\u00f6nliche Daten des in der Bedarfsgemeinschaft lebenden Kindes"
    ],
    [
      "",
      "Familienname"
    ],
    [
      "",
      "Vorname"
    ],
    [
      "",
      "Geburtsdatum"
    ],
    [
      "",
      "Geschlecht"
    ],
    [
      "",
      "Staatsangeh\u00f6rigkeit"
    ],
    [
      "",
      "Geburtsort"
    ],
    [
      "",
      "Geburtsland"
    ],
    [
      "",
      "Rentenversicherungsnummer"
    ],
    [
      "",
      "Rentenversicherungsnummer wurde beantragt"
    ],
    [
      "",
      "2. Pers\u00f6nliche Angaben"
    ],
    [
      "",
      "Ich bin bzw. meine Partnerin/mein Partner ist mit dem Kind verwandt."
    ],
    [
      "",
      "Name/n der mit dem Kind verwandten Person/en"
    ],
    [
      "",
      "Verwandschaftsverh\u00e4ltnis"
    ],
    [
      "",
      "Das Kind ist Berechtigte/Berechtigter nach dem Asylbewerberleistungsgesetz."
    ],
    [
      "",
      "Ja"
    ],
    [
      "",
      "Nein"
    ],
    [
      "",
      "Bitte legen Sie entsprechende Nachweise vor."
    ],
    [
      "",
      "Das Kind befindet sich derzeit oder demn\u00e4chst in einer station\u00e4ren Einrichtung (z. B. in einem Krankenhaus)."
    ],
    [
      "",
      "Ja"
    ],
    [
      "",
      "Nein"
    ],
    [
      "",
      "Dauer der Unterbringung von - bis"
    ],
    [
      "",
      "Bitte legen Sie entsprechende Nachweise vor."
    ],
    [
      "",
      "Diese Angabe ist nur erforderlich, wenn Ihr Kind ab dem 01.08.2012 geboren ist."
    ],
    [
      "",
      "F\u00fcr das Kind unter 3 Jahren wurde ein Platz in einer Kindertagesst\u00e4tte beantragt bzw. es wird bereits in einer Kindertagesst\u00e4tte betreut."
    ],
    [
      "",
      "Ja"
    ],
    [
      "",
      "Nein"
    ],
    [
      "",
      "Betreuung in der Kindertagesst\u00e4tte ab (ggf. bis)"
    ],
    [
      "",
      "Bitte legen Sie entsprechende Nachweise vor."
    ],
    [
      "",
      "3. Pr\u00fcfung eines Mehrbedarfs"
    ],
    [
      "",
      "Diese Angaben sind freiwillig und nur erforderlich, wenn Sie einen Mehrbedarf beantragen m\u00f6chten."
    ],
    [
      "",
      "Das Kind ben\u00f6tigt aus medizinischen Gr\u00fcnden eine kostenaufw\u00e4ndige Ern\u00e4hrung. "
    ],
    [
      "",
      "Bitte f\u00fcllen Sie die Anlage MEB aus."
    ],
    [
      "",
      "Das Kind ist schwanger."
    ],
    [
      "",
      "Bitte legen Sie einen Nachweis vor, aus dem der voraussichtliche Entbindungstermin hervorgeht."
    ],
    [
      "",
      "Das Kind hat regelm\u00e4\u00dfig einen unabweisbaren, laufenden, nicht nur einmaligen besonderen Bedarf auf Grund eines besonderen Lebensumstandes."
    ],
    [
      "",
      "Bitte f\u00fcllen Sie die Anlage BB aus."
    ],
    [
      "",
      "4. Kranken- und Pflegeversicherung"
    ],
    [
      "",
      "Bitte f\u00fcllen Sie die Anlage SV aus, wenn das Kind privat oder in der gesetzlichen Kranken- und Pflegeverversicherung freiwillig versichert ist."
    ],
    [
      "",
      "Bitte f\u00fcllen Sie den folgenden Abschnitt nur aus, wenn das Kind bereits das 14. Lebensjahr vollendet hat und legen einen entsprechenden Nachweis \u00fcber die Kranken- und  Pflegeversicherung vor. "
    ],
    [
      "",
      "Alternativ k\u00f6nnen Sie auch die g\u00fcltige Krankenversichertenkarte bzw. elektronische Gesundheitskarte des Kindes vorlegen."
    ],
    [
      "",
      "Das Kind ist in der gesetzlichen Kranken- und Pflegeversicherung familienversichert bei folgender Person: "
    ],
    [
      "",
      "Familienname"
    ],
    [
      "",
      "Vorname"
    ],
    [
      "",
      "Geburtsdatum"
    ],
    [
      "",
      "Name der Krankenkasse"
    ],
    [
      "",
      "Sitz der Krankenkasse"
    ],
    [
      "",
      "Krankenversichertennummer (falls bekannt)"
    ],
    [
      "",
      "Das Kind ist in der gesetzlichen Kranken- und Pflegeversicherung pflichtversichert (z. B. durch den Bezug einer Hinterbliebenenrente)."
    ],
    [
      "",
      "Name der Krankenkasse"
    ],
    [
      "",
      "Sitz der Krankenkasse"
    ],
    [
      "",
      "Krankenversichertennummer (falls bekannt)"
    ],
    [
      "",
      "Beachten Sie bitte, dass Ihr Antrag in der Regel auf den Ersten des Monats zur\u00fcckwirkt (\u00a7 37 Abs. 2 Satz 2 SGB II) und Sie deshalb Angaben \u2013 insbesondere zum Zufluss von Einkommen \u2013 f\u00fcr den kompletten Monat Ihrer Antragstellung machen m\u00fcssen."
    ],
    [
      "",
      "Die Daten unterliegen dem Sozialgeheimnis (siehe Merkblatt SGB II). Ihre Angaben werden aufgrund der \u00a7\u00a7 60-65 Erstes Buch Sozialgesetzbuch (SGB I) und der \u00a7\u00a7 67a, b, c Zehntes Buch Sozialgesetzbuch (SGB X) f\u00fcr die Leistungen nach dem SGB II erhoben."
    ],
    [
      "",
      "Sie haben erkl\u00e4rt, als Vertreterin/Vertreter Ihrer Bedarfsgemeinschaft zu handeln. Auch die Angaben der Mitglieder Ihrer Bedarfsgemeinschaft m\u00fcssen vollst\u00e4ndig und richtig sein."
    ],
    [
      "",
      "Sollten Sie falsche bzw. unvollst\u00e4ndige Angaben machen oder \u00c4nderungen nicht oder nicht unverz\u00fcglich mitteilen, m\u00fcssen Sie und die Mitglieder Ihrer Bedarfsgemeinschaft mit der R\u00fcckforderung der zu viel gezahlten Leistungen rechnen. Weiterhin setzen Sie sich auch der Gefahr eines Ordnungswidrigkeiten- oder Strafverfahrens aus. "
    ],
    [
      "",
      "Beachten Sie bitte, dass das Jobcenter im Wege des automatisierten Datenabgleichs Ausk\u00fcnfte bei Dritten, z. B. \u00fcber Besch\u00e4ftigungszeiten, Kapitalertr\u00e4ge, Leistungen der gesetzlichen Renten- und Unfallversicherung, Leistungen der Arbeitsf\u00f6rderung, einholt und verwertet. "
    ],
    [
      "",
      "Bitte stellen Sie deshalb sicher, dass die Mitglieder Ihrer Bedarfsgemeinschaft \u00fcber die Mitwirkungspflichten informiert sind und dass diese alle notwendigen Informationen (z. B. Bescheide) erhalten."
    ],
    [
      "",
      "Ort/Datum"
    ],
    [
      "",
      "Unterschrift Antragstellerin/Antragsteller "
    ],
    [
      "",
      "(bei Minderj\u00e4hrigen: Unterschrift der/des gesetzlichen Vertreterin/Vertreters)"
    ],
    [
      "",
      "Ich best\u00e4tige die Richtigkeit der durch mich oder die Mitarbeiterinnen/Mitarbeiter des Jobcenters vorgenommenen \u00c4nderungen und Erg\u00e4nzungen in den Abschnitten:"
    ],
    [
      "",
      "Ort/Datum"
    ],
    [
      "",
      "Unterschrift Antragstellerin/Antragsteller "
    ],
    [
      "",
      "(bei Minderj\u00e4hrigen: Unterschrift der/des gesetzlichen Vertreterin/Vertreters)"
    ]
  ],
  "title": "JC_Kind"
}