{
  "(bei mehreren Besch\u00e4ftigungen Angaben auf gesondertem Blatt)": "(en el caso de varias actividades profesionales hacer declaraciones en hojas aparte)",
  "..... Euro": "... euros",
  "Angaben f\u00fcr ein vollj\u00e4hriges Kind bzw. f\u00fcr ein Kind, das in K\u00fcrze das 18. Lebensjahr vollenden wird,": "Datos sobre un hijo mayor de 18 a\u00f1os o sobre un hijo que cumplir\u00e1, en breve,\u00a0los 18 a\u00f1os",
  "Angaben zur Erwerbst\u00e4tigkeit eines vollj\u00e4hrigen Kindes (nur bei Eintragungen unter a) bis d))": "Declaraciones respecto a la actividad profesional de un hijo mayor de edad (s\u00f3lo en el caso que hubo declaraciones en los puntos a) a d))",
  "Anlage Kind": "Anexo Hijo/a",
  "Anschrift des Dienstherrn/Arbeitgebers, des Unternehmens, der Dienststelle oder Einrichtung": "Direcci\u00f3n del empleador, de la empresa, la instituci\u00f3n o el organismo",
  "Art des Kindschaftsverh\u00e4ltnisses": "Forma de relaci\u00f3n con el hijo/la hija",
  "Das Kind": "El hijo/la hija",
  "Enkelkind/Stiefkind": "nieto/nieta o hijo/hija de la pareja",
  "Erstantrag bei Geburt": "Solicitud inicial despu\u00e9s del nacimiento",
  "Familienkasse": "Caja Familiar",
  "Familienkasse, Anschrift": "Caja Familiar, direcci\u00f3n",
  "Geburtsdatum": "Fecha de nacimiento",
  "Geschlecht": "Sexo",
  "Grund der abweichenden Anschrift (z. B. Unterbringung bei Gro\u00dfeltern/in einer Pflegestelle/einem Heim, wegen Schul- oder Berufsausbildung)": "Raz\u00f3n de la direcci\u00f3n diferente (p. ej. alojamiento con los abuelos/ en un lugar de acogida/ en una instituci\u00f3n, por su formaci\u00f3n escolar o profesional)",
  "Haben Sie oder eine andere Person bei einer anderen Familienkasse f\u00fcr das Kind Kindergeld beantragt oder erhalten?": "Ha solicitado o recibido\u00a0Ud./otra persona el subsidio familiar para su hijo/su hija en otra Caja Familiar?\u00a0",
  "Insgesamt (vereinbarte) regelm\u00e4\u00dfige w\u00f6chentliche Arbeitszeit........ Stunden": "Total de las horas de trabajo semanales ...... horas",
  "Kindergeld-Nr.": "N\u00famero de Identificaci\u00f3n del subsidio familiar",
  "Kindergeldnummer": "N\u00famero de Identificaci\u00f3n del subsidio familiar",
  "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zu anderen Personen:": "Relaci\u00f3n del hijo/la hija con otras personas:",
  "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zum/zur Ehepartner/in:": "Relaci\u00f3n entre el hijo/la hija con el/la c\u00f3nyuge",
  "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zur antragstellenden Person, zum/zur Ehepartner/in und zu anderen Personen": "Relaci\u00f3n\u00a0del hijo/la hija con la persona solicitante, el/la c\u00f3nyuge y otras personas",
  "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zur antragstellenden Person:": "Relaci\u00f3n del hijo/la hija con la persona solicitante",
  "Leistung": "Forma del subsidio",
  "Lfd. Nr. \u2026\u2026 .": "N\u00famero de serie ....",
  "Nachweise zu den Angaben f\u00fcr ein vollj\u00e4hriges Kind:": "Documentos que comprueban las declaraciones respecto a un hijo mayor de edad",
  "Name und Vorname der antragstellenden Person": "Apellidos, Nombre\u00a0de la persona solicitante",
  "Name, Vorname": "Apellidos, Nombre",
  "Name, Vorname der beziehenden Person": "Apellidos, Nombre de la persona que recibe el subsidio",
  "Name, Vorname des Besch\u00e4ftigten": "Apellidos, Nombre del empleado/a",
  "Name/Bezeichnung des Dienstherrn/Arbeitgebers (ggf. Personalnummer) bzw. des Unternehmens, der Dienststelle oder Einrichtung": "Apellidos/ T\u00edtulo del empleador (si es posible, indicar el n\u00famero de referencia) o de la empresa, la instituci\u00f3n o el organismo",
  "Pflegekind": "hijo/hija de acogida con custodia temporal",
  "Sind oder waren Sie oder eine andere Person, zu der das Kind in einem Kindschaftsverh\u00e4ltnis steht, in den letzten 5 Jahren vor der Antragstellung:": "Ha trabajado Ud. o otra persona con relaci\u00f3n con el hijo en los \u00faltimos cinco a\u00f1os antes de la solicitud",
  "Staatsangeh\u00f6rigkeit": "Nacionalidad",
  "Vorname": "Nombre",
  "Wenn ja, bitte hier Angaben machen:": "En el caso que s\u00ed, por favor especifique aqu\u00ed",
  "Zeitraum (von \u2013 bis)": "Per\u00edodo (de - hasta)",
  "andere Erwerbst\u00e4tigkeiten aus": "ejerce otras actividades profesionales",
  "befindet sich in einer \u00dcbergangszeit von h\u00f6chstens vier Monaten (z. B. zwischen zwei Ausbildungsabschnitten)": "se encuentra en un per\u00edodo transitorio de no m\u00e1s que cuatro meses (entre dos per\u00edodos de formaci\u00f3n)",
  "geboren am": "Fecha de nacimiento",
  "ggf. abweichende Anschrift (bei Wohnort im Ausland bitte auch den Staat angeben)": "En su caso, indicar direcci\u00f3n diferente (en el caso de que el lugar de residencia est\u00e9 en el extranjero, indique tambi\u00e9n el estado)",
  "ggf. abweichender Familienname": "En su caso, apellidos diferentes",
  "im \u00f6ffentlichen Dienst t\u00e4tig?": "en el servicio p\u00fablico?",
  "in Deutschland auf Veranlassung eines Arbeitgebers mit Sitz au\u00dferhalb Deutschlands besch\u00e4ftigt?": "en Alemania, pero por iniciativa de un empleador con sede fuera de Alemania?",
  "ist ohne Besch\u00e4ftigung und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit als arbeitsuchend gemeldet": "no ocupa un empleo y se\u00a0apunt\u00f3 como\u00a0solicitante de empleo en la Agencia Federal Alemana\u00a0de Empleo",
  "ist wegen einer vor Vollendung des 25. Lebensjahres eingetretenen Behinderung au\u00dferstande, sich selbst finanziell zu unterhalten": "por sufrir discapacidades graves producto de da\u00f1os f\u00edsicos, mentales o psicol\u00f3gicos se ve incapaz de autofinanciarse; el requisito es que las discapacidades se hayan dado antes de cumplir los 25 a\u00f1os",
  "ja": "S\u00ed",
  "ja, bitte hier Angaben machen": "en el caso que s\u00ed, por favor haga declaraciones aqu\u00ed",
  "ja, von / bis": "s\u00ed, de - a",
  "kann eine Berufsausbildung mangels Ausbildungsplatz nicht beginnen oder fortsetzen": "no puede empezar o proseguir una formaci\u00f3n profesional por la falta de un puesto de formaci\u00f3n profesional",
  "leibliches Kind/Adoptivkind": "hijo propio/ adoptivo",
  "leistende Stelle": "Entidad competente",
  "letzte bekannte Anschrift": "\u00faltima direcci\u00f3n conocida",
  "liegen bereits vor": "han sido presentados ya",
  "monatlicher Betrag": "suma mensual",
  "nein": "No",
  "sind beigef\u00fcgt": "se a\u00f1aden",
  "sonst weiter bei Punkt 4:": "si no es el caso, seguir con el punto 4",
  "von/ab \u2026 bis": "desde/ a partir de ... hasta",
  "werden nachgereicht": "se entregar\u00e1n en fecha posterior",
  "zum Antrag auf Kindergeld vom": "de la solicitud para el subsidio familiar por hijos del"
}