{
  "date": "2015-01-01",
  "rows": [
    {
      "align": "left",
      "content": "Name und Vorname der antragstellenden Person",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Kindergeld-Nr.",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Familienkasse",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Bitte beachten Sie die Hinweise zum Antrag auf Kindergeld und das Merkblatt Kindergeld.",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Anlage Kind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "zum Antrag auf Kindergeld vom",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Lfd. Nr. \u2026\u2026 .",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Erstantrag bei Geburt",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Angaben zum Kind",
      "page": 0,
      "structure": "1",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Bei erstmaligem Antrag notwendige Unterlagen (Geburtsurkunde bzw. -bescheinigung, Annahmebeschluss) beif\u00fcgen.",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Steuerliche Identifikationsnummer des Kindes",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Vorname",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ggf. abweichender Familienname",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Geburtsdatum",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Geschlecht",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ggf. abweichende Anschrift (bei Wohnort im Ausland bitte auch den Staat angeben)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Grund der abweichenden Anschrift (z. B. Unterbringung bei Gro\u00dfeltern/in einer Pflegestelle/einem Heim, wegen Schul- oder Berufsausbildung)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zur antragstellenden Person, zum/zur Ehepartner/in und zu anderen Personen",
      "page": 0,
      "structure": "2",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zur antragstellenden Person:",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "leibliches Kind/Adoptivkind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Pflegekind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Enkelkind/Stiefkind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zum/zur Ehepartner/in:",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "leibliches Kind/Adoptivkind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Pflegekind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Enkelkind/Stiefkind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Kindschaftsverh\u00e4ltnis zu anderen Personen:",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja, bitte hier Angaben machen",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Name, Vorname",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Geburtsdatum",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Art des Kindschaftsverh\u00e4ltnisses",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "letzte bekannte Anschrift",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Staatsangeh\u00f6rigkeit",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Ort der T\u00e4tigkeit (ggf. im Ausland)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Angaben f\u00fcr ein vollj\u00e4hriges Kind bzw. f\u00fcr ein Kind, das in K\u00fcrze das 18. Lebensjahr vollenden wird,",
      "page": 0,
      "structure": "3",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "sonst weiter bei Punkt 4:",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Das Kind",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "von/ab \u2026 bis",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "befindet sich in Schul-, Hochschul- oder Berufsausbildung",
      "page": 0,
      "structure": "a)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Bezeichnung der Schul-, Hochschul- oder Berufsausbildung:",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "kann eine Berufsausbildung mangels Ausbildungsplatz nicht beginnen oder fortsetzen",
      "page": 0,
      "structure": "b)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "leistet ein freiwilliges soziales oder \u00f6kologisches Jahr (Jugendfreiwilligendienstegesetz), einen europ\u00e4ischen/entwicklungspolitischen Freiwilligendienst, einen Freiwilligendienst aller Generationen (\u00a7 2 Abs. 1a SGB VII), einen Internationalen Jugendfreiwilligendienst, einen Bundesfreiwilligendienst oder einen anderen Dienst im Ausland (\u00a7 5 Bundesfreiwilligendienstgesetz)",
      "page": 0,
      "structure": "c)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "befindet sich in einer \u00dcbergangszeit von h\u00f6chstens vier Monaten (z. B. zwischen zwei Ausbildungsabschnitten)",
      "page": 0,
      "structure": "d)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ist ohne Besch\u00e4ftigung und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit als arbeitsuchend gemeldet",
      "page": 0,
      "structure": "e)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ist wegen einer vor Vollendung des 25. Lebensjahres eingetretenen Behinderung au\u00dferstande, sich selbst finanziell zu unterhalten",
      "page": 0,
      "structure": "f)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Angaben zur Erwerbst\u00e4tigkeit eines vollj\u00e4hrigen Kindes (nur bei Eintragungen unter a) bis d))",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Das Kind hat bereits eine erstmalige Berufsausbildung oder ein Erststudium abgeschlossen bzw. wird diese in K\u00fcrze abschlie\u00dfen",
      "page": 0,
      "structure": "g)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja, am .....",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein (weiter bei 4.)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Das Kind ist erwerbst\u00e4tig bzw. wird erwerbst\u00e4tig sein",
      "page": 0,
      "structure": "h)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein (weiter bei 4.)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "das Kind \u00fcbt",
      "page": 0,
      "structure": "i)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "eine oder mehrere geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung(en) im Sinne der \u00a7\u00a7 8, 8a SGB IV (sog. Minijob) aus",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja, von / bis",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "andere Erwerbst\u00e4tigkeiten aus",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja, von / bis",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "(bei mehreren Besch\u00e4ftigungen Angaben auf gesondertem Blatt)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Insgesamt (vereinbarte) regelm\u00e4\u00dfige w\u00f6chentliche Arbeitszeit........ Stunden",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Dienstherr bzw. Arbeitgeber (Name, Anschrift):",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Nachweise zu den Angaben f\u00fcr ein vollj\u00e4hriges Kind:",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "sind beigef\u00fcgt",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "liegen bereits vor",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "werden nachgereicht",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Haben Sie oder eine andere Person bei einer anderen Familienkasse f\u00fcr das Kind Kindergeld beantragt oder erhalten?",
      "page": 0,
      "structure": "4",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja, bitte hier Angaben machen",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Name, Vorname der antragstellenden bzw. beziehenden Person",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Datum/Zeitraum (von \u2013 bis)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Kindergeldnummer",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Familienkasse, Anschrift",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Besteht oder bestand f\u00fcr Sie oder eine andere Person f\u00fcr das Kind in den letzten 5 Jahren vor der Antragstellung ein Anspruch auf eine kindbezogene Geldleistung von einer Stelle au\u00dferhalb Deutschlands oder von einer zwischen- oder \u00fcberstaatlichen Einrichtung?",
      "page": 0,
      "structure": "5",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja, bitte hier Angaben machen",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Name, Vorname der beziehenden Person",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "geboren am",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Leistung",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "monatlicher Betrag",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "..... Euro",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Zeitraum (von \u2013 bis)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "leistende Stelle",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Sind oder waren Sie oder eine andere Person, zu der das Kind in einem Kindschaftsverh\u00e4ltnis steht, in den letzten 5 Jahren vor der Antragstellung:",
      "page": 0,
      "structure": "6",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "im \u00f6ffentlichen Dienst t\u00e4tig?",
      "page": 0,
      "structure": "a)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "au\u00dferhalb Deutschlands als Arbeitnehmer(in)/Selbst\u00e4ndige(r)/Entwicklungshelfer(in) t\u00e4tig?",
      "page": 0,
      "structure": "b)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "in Deutschland bei einer Dienststelle oder Einrichtung eines anderen Staates/als Angeh\u00f6rige(r) der NATO-Streitkr\u00e4fte t\u00e4tig?",
      "page": 0,
      "structure": "c)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "in Deutschland auf Veranlassung eines Arbeitgebers mit Sitz au\u00dferhalb Deutschlands besch\u00e4ftigt?",
      "page": 0,
      "structure": "d)",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "ja",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "nein",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Wenn ja, bitte hier Angaben machen:",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Name, Vorname des Besch\u00e4ftigten",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Zeitraum (von \u2013 bis)",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Name/Bezeichnung des Dienstherrn/Arbeitgebers (ggf. Personalnummer) bzw. des Unternehmens, der Dienststelle oder Einrichtung",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    },
    {
      "align": "left",
      "content": "Anschrift des Dienstherrn/Arbeitgebers, des Unternehmens, der Dienststelle oder Einrichtung",
      "page": 0,
      "structure": "",
      "x1": 0,
      "x2": 0,
      "y1": 0,
      "y2": 0
    }
  ],
  "title": "Kindergeld: Anlage Kind",
  "url": "http://www.arbeitsagentur.de/web/wcm/idc/groups/public/documents/webdatei/mdaw/mta3/~edisp/l6019022dstbai440780.pdf"
}