{
  "1. noch nicht das 21. Lebensjahr vollendet hat, nicht in einem Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnis steht und bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit im Inland als Arbeitsuchender gemeldet ist oder": "1.\u00ba ainda n\u00e3o completou 21 anos, n\u00e3o tem v\u00ednculo laboral e est\u00e1 inscrito num centro de emprego nacional ou",
  "2. noch nicht das 25. Lebensjahr vollendet hat und": "2.\u00ba ainda n\u00e3o completou 25 anos e",
  "Alle Eingaben l\u00f6schen": "Apagar todos os dados",
  "Allgemeines": "Observa\u00e7\u00f5es gerais",
  "Angaben zu Kindern": "Dados sobre as crian\u00e7as",
  "Angaben zum Zahlungsweg": "Dados sobre a forma de pagamento",
  "Angaben zum/zur Ehepartner/in der antragstellenden Person": "Dados sobre a/o c\u00f4njuge da/do requerente",
  "Angaben zur antragstellenden Person": "Dados sobre a/o requerente",
  "Anlage Kind": "Anexo Crian\u00e7a",
  "Anschrift (Stra\u00dfe/Platz, Hausnummer, Postleitzahl, Wohnort)": "Endere\u00e7o (rua/pra\u00e7a, n\u00famero, c\u00f3digo postal, cidade)",
  "Anschrift, wenn abweichend vom Antragsteller (Stra\u00dfe/Platz, Hausnummer, Postleitzahl, Wohnort)": "Endere\u00e7o, quando diferente do endere\u00e7o da/do requerente (rua/pra\u00e7a, n\u00famero, c\u00f3digo postal, cidade)",
  "Anschrift, wenn abweichend vom Antragsteller (Stra\u00dfe/Platz, Hausnummer, Poszleitzahl, Wohnort)": "Endere\u00e7o, quando diferente do endere\u00e7o da/do requerente (rua/pra\u00e7a, n\u00famero, c\u00f3digo-postal, cidade)",
  "Antrag auf Kindergeld": "Requerimento de abono de fam\u00edlia",
  "Anzahl der beigef\u00fcgten \"Anlage Kind\"": "N\u00famero de \"anexos crian\u00e7a\"",
  "Ausf\u00fchrliche Informationen zum Kindergeld finden Sie im Internet unter": "Pode encontrar informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o abono de fam\u00edlia na internet em:",
  "BIC": "BIC",
  "Beachten Sie bitte die anh\u00e4ngenden Hinweise und das Merkblatt Kindergeld.": "Tome em conta as informa\u00e7\u00f5es em anexo e a folha informativa sobre o abono de fam\u00edlia.",
  "Besondere Anspruchsvoraussetzungen": "Pr\u00e9-requisitos especiais para atribui\u00e7\u00e3o",
  "Bitte beachten Sie, dass Ihr Antrag nur bearbeitet werden kann, wenn er vollst\u00e4ndig ausgef\u00fcllt wurde.": "Tome nota que o seu requerimento s\u00f3 poder\u00e1 ser processado depois de preenchido completamente.",
  "Bitte f\u00fcllen Sie die \u201eAnlage Kind\u201c vollst\u00e4ndig aus. Bei einem erstmaligen Antrag auf Kindergeld nach Geburt ist die \u201eGeburtsbescheinigung f\u00fcr Kindergeld\u201c im Original beizuf\u00fcgen. Bei einem im Ausland geborenen Kind ist als Nachweis die Geburtsurkunde ausreichend. F\u00fcr \u00fcber 18 Jahre alte Kinder ist die Anlage nur auszuf\u00fcllen, wenn sie eine der im Kindergeldmerkblatt genannten besonderen Voraussetzungen erf\u00fcllen.": "Preencha o \"Anexo Crian\u00e7a\" integralmente. No caso de ser o primeiro pedido de abono de fam\u00edlia, junte o original da \"Certid\u00e3o de nascimento para abono de fam\u00edlia\". No caso duma crian\u00e7a nascida no estrangeiro, \u00e9 suficiente a certid\u00e3o de nascimento como comprovativo. Para filhos acima de 18 anos, preencha apenas o anexo se estes satisfizerem um dos pr\u00e9-requisitos indicados na folha informativa sobre o abono de fam\u00edlia.",
  "Bitte weisen Sie die w\u00f6chentliche Arbeitszeit anhand geeigneter Unterlagen (z.B. Arbeitsvertrag / Bescheinigung des Arbeitgebers) nach. Wurde von den vertraglich vereinbarten Arbeitszeiten abgewichen, kann ein Nachweis hierf\u00fcr durch Vorlage von Gehaltsabrechnungen, einem Auszug aus dem Arbeitskonto oder einer Arbeitgeberbescheinigung erfolgen. Fehlzeiten aufgrund von Urlaub, Krankheit o.\u00e4. mindern die vertraglich vereinbarte Arbeitszeit nicht.": "Junte os respetivos comprovativos das horas semanais de trabalho (p. ex. contrato de trabalho / declara\u00e7\u00e3o da entidade patronal). Se houver diverg\u00eancia nas horas laborais estipuladas no contrato, pode juntar um comprovativo da folha de vencimento, um extrato da conta destinat\u00e1ria dos rendimentos laborais ou uma declara\u00e7\u00e3o da entidade patronal. Aus\u00eancia devido a f\u00e9rias, doen\u00e7a ou motivos da mesma ordem, n\u00e3o interferem nas horas laborais estipuladas no contrato.",
  "Datum": "Data",
  "Der Bescheid soll nicht mir, sondern folgender Person zugesandt werden:": "O aviso n\u00e3o ser\u00e1 enviado para mim, mas sim para o endere\u00e7o da seguinte pessoa:",
  "Die Ber\u00fccksichtigung eines vollj\u00e4hrigen Kindes ist m\u00f6glich, wenn es": "Um jovem maior de idade \u00e9 tida em conta quando",
  "Die Ber\u00fccksichtigung eines \u00fcber 18 Jahre alten Kindes hinsichtlich der Zahlung von Kindergeld ist ausgeschlossen, wenn das Kind Eink\u00fcnfte und Bez\u00fcge von mehr als 8.004 Euro hat, die zur Bestreitung seines Unterhalts oder seiner Berufsausbildung bestimmt oder geeignet sind. Aus diesem Grund ist der Antrag auf Kindergeld f\u00fcr ein vollj\u00e4hriges Kind immer um die \u201eErkl\u00e4rung zu den Eink\u00fcnften und Bez\u00fcgen\u201c und ggf. die \u201eErkl\u00e4rung zu den Werbungskosten\u201c zu erg\u00e4nzen.": "Um jovem maior de idade n\u00e3o \u00e9 tido em conta para o abono de fam\u00edlia se o seu sal\u00e1rio e rendimentos ultrapassarem 8004 euros, destinados ao seu sustento ou forma\u00e7\u00e3o profissional. Por esta raz\u00e3o, o requerimento do abono de fam\u00edlia para um jovem maior de idade ter\u00e1 sempre de ser acompanhado de uma \"Declara\u00e7\u00e3o salarial e de rendimentos\" e, se necess\u00e1rio, de uma \"Declara\u00e7\u00e3o das despesas profissionais\".",
  "Die Eintragung der hier abgefragten Angaben ist in jedem Fall erforderlich. Wenn der andere Elternteil / die Eltern des Kindes verstorben sind, ist dies durch den Zusatz \u201everstorben\u201c anzugeben. Ist f\u00fcr ein Kind die Vaterschaft nicht rechtswirksam festgestellt worden, ist \u201eunbekannt\u201c bzw. \u201eVaterschaft nicht festgestellt\u201c einzutragen.": "\u00c9 imprescind\u00edvel preencher os dados solicitados. Se um dos pais da crian\u00e7a ou ambos tiverem falecido, acrescente a designa\u00e7\u00e3o \"falecido\". Se a paternidade da crian\u00e7a n\u00e3o estiver determinada por decis\u00e3o judicial, indique como \"desconhecida\" ou \"paternidade n\u00e3o determinada\".",
  "Die Fragen 6b bzw. 6c sind auch dann mit \u201eja\u201c zu beantworten, wenn Sie, Ihr Ehegatte bzw. Lebenspartner oder eine andere Person, zu der eines der Kinder in einem Kindschaftsverh\u00e4ltnis steht, im diplomatischen oder konsularischen Dienst t\u00e4tig sind oder waren.": "As perguntas 6b ou 6c tamb\u00e9m devem ser respondidas com \"sim\" se a/o sua/seu c\u00f4njuge, companheira/o ou outra pessoa, com la\u00e7os de filia\u00e7\u00e3o com a crian\u00e7a, estiver ou tenha estado a trabalhar no servi\u00e7o diplom\u00e1tico ou consular.",
  "Drucken": "Imprimir",
  "Ein Kind ist erwerbst\u00e4tig, wenn es einer auf die Erzielung von Eink\u00fcnften gerichteten Besch\u00e4ftigung nachgeht, die den Einsatz seiner pers\u00f6nlichen Arbeitskraft erfordert. Hieraus folgt, dass der Begriff \u201eErwerbst\u00e4tigkeit\u201c durch eine nichtselbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit, eine land- und forstwirtschaftliche, eine gewerbliche und eine selbst\u00e4ndige T\u00e4tigkeit erf\u00fcllt werden kann. Die Verwaltung eigenen Verm\u00f6gens ist demgegen\u00fcber keine Erwerbst\u00e4tigkeit.": "Um jovem \u00e9 considerado empregado, quando desempenha uma actividade profissional com objectivo de remunera\u00e7\u00e3o e que exija empregar a sua pr\u00f3pria for\u00e7a de trabalho. O conceito de \"emprego\" inclui o trabalho por conta de outrem, na agricultura e silvicultura ou trabalho como trabalhador independente. N\u00e3o \u00e9 considerado como emprego a administra\u00e7\u00e3o de bens pr\u00f3prios.",
  "Entsprechende Nachweise (z.B. \u00fcber die Schul- oder Berufsausbildung) sind beizuf\u00fcgen.": "Junte os respectivos comprovativos (p.ex. relativos a educa\u00e7\u00e3o escolar ou forma\u00e7\u00e3o profissional)",
  "Familienkasse": "Programa de previd\u00eancia familiar",
  "Familienstand": "Estado civil",
  "Folgende Z\u00e4hlkinder sollen ber\u00fccksichtigt werden:": "Crian\u00e7as suplementares a contemplar:",
  "F\u00fcllen Sie bitte den Antragsvordruck und die Anlage Kind sorgf\u00e4ltig und gut leserlich aus und kreuzen Sie das Zutreffende an. Vergessen Sie Ihre Unterschrift nicht! Sofern Sie minderj\u00e4hrig sind, muss Ihr gesetzlicher Vertreter f\u00fcr Sie unterschreiben.": "Preencha o formul\u00e1rio de requerimento e o \"anexo crian\u00e7a\" com aten\u00e7\u00e3o, de forma leg\u00edvel e assinale os elementos apropriados. N\u00e3o esque\u00e7a a sua assinatura! No caso de ser menor, o seu representante legal ter\u00e1 de assinar no seu lugar.",
  "Geben Sie bitte das Konto an, auf welches das Kindergeld \u00fcberwiesen werden soll. Die IBAN (internationale Bankkontonummer) und der BIC (internationaler, standardisierter Bank-Code) ersetzen die bisherigen nationalen Kontoangaben und k\u00f6nnen Ihrem Kontoauszug entnommen werden.": "Indique a conta banc\u00e1ria a que se destina a transfer\u00eancia do abono de fam\u00edlia. O IBAN (n\u00famero de conta banc\u00e1ria internacional) e o BIC (c\u00f3digo de identifica\u00e7\u00e3o do banco) substituem os dados de contas banc\u00e1rias nacionais at\u00e9 agora utilizados e encontram-se no seu extrato de conta.",
  "Geburtsdatum": "Data de nascimento",
  "Geschlecht": "Sexo",
  "Hier sind beispielsweise Anspr\u00fcche auf Familienleistungen f\u00fcr Kinder, die im Ausland bestehen oder Anspr\u00fcche auf kindbezogene Leistungen von einer Besch\u00e4ftigungsbeh\u00f6rde (z.B. der Europ\u00e4ischen Union) einzutragen.": "Indique aqui, por exemplo, o direito a presta\u00e7\u00f5es familiares no estrangeiro ou por parte de uma institui\u00e7\u00e3o empregadora (p.ex. da Uni\u00e3o Europeia).",
  "Hierzu z\u00e4hlt auch die bei einem privaten Arbeitgeber ausge\u00fcbte T\u00e4tigkeit, soweit Angeh\u00f6rige des \u00f6ffentlichen Dienstes hierf\u00fcr beurlaubt worden sind. Nicht zum \u00f6ffentlichen Dienst z\u00e4hlen Religionsgemeinschaften des \u00f6ffentlichen Rechts (Kirchen einschl. der Ordensgemeinschaften, kirchlichen Krankenh\u00e4user, Schulen, Kinderg\u00e4rten u. \u00e4.) sowie die Spitzen-/ Mitgliedsverb\u00e4nde der freien Wohlfahrtspflege und die ihnen angeschlossenen Einrichtungen.": "Aqui incluem-se as atividades exercidas para uma entidade patronal privada, desde que tenha sido concedida licen\u00e7a aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos para o efeito. N\u00e3o pertencem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica comunidades religiosas de direito p\u00fablico (igrejas, inclusive congrega\u00e7\u00f5es, hospitais da igreja, escolas, creches e semelhantes) nem associa\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas e suas respectivas institui\u00e7\u00f5es.",
  "Hinweis nach dem Bundesdatenschutzgesetz: Die Daten werden aufgrund und zum Zweck der \u00a7\u00a7 31, 62 bis 78 Einkommenssteuergesetz und der Regelungen der Abgabenordnung bzw. aufgrund des Bundeskindergeldgesetzes und des Sozialgesetzbuches erhoben, verarbeitet und genutzt.": "Nota sobre a lei federal sobre a prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais: os dados ser\u00e3o recolhidos, processados e utilizados consoante os artigos 31.\u00ba e 62.\u00ba at\u00e9 78.\u00ba da lei do imposto sobre o rendimento (C\u00f3digo do IRS) e das disposi\u00e7\u00f5es da lei geral tribut\u00e1ria, ou consoante a lei sobre as presta\u00e7\u00f5es por filhos a cargo e o c\u00f3digo da seguran\u00e7a social.",
  "Hinweise zum Antrag auf Kindergeld und zur Anlage Kind": "Nota sobre o requerimento ao abono de fam\u00edlia e o \"anexo crian\u00e7a\"",
  "IBAN": "IBAN",
  "Ich versichere, dass ich alle Angaben (auch in den Anlagen) vollst\u00e4ndig und wahrheitsgetreu gemacht habe. Mir ist bekannt, dass ich alle \u00c4nderungen, die f\u00fcr den Anspruch auf Kindergeld von Bedeutung sind, unverz\u00fcglich der Familienkasse mitzuteilen habe. Das Merkblatt \u00fcber Kindergeld habe ich erhalten und von seinem Inhalt Kenntnis genommen.": "Declaro que as afirma\u00e7\u00f5es prestadas (tamb\u00e9m nos anexos) s\u00e3o correctas e ver\u00eddicas. Tomei conhecimento da necessidade de comunicar imediatamente qualquer altera\u00e7\u00e3o relevante para o direito ao abono de fam\u00edlia ao programa de previd\u00eancia familiar. Recebi a folha informativa sobre o abono de fam\u00edlia e tomei conhecimento do seu conte\u00fado.",
  "Ist Ihr Kind behindert, f\u00fcllen Sie bitte zus\u00e4tzlich den Vordruck \u201eAnlage f\u00fcr das vollj\u00e4hrige behinderte Kind\u201c aus. Bei angenommenen Kindern bitte den Annahmebeschluss des Familiengerichts beif\u00fcgen.": "Se a/o sua/seu filha/o for portador de defici\u00eancia, preencha tamb\u00e9m o formul\u00e1rio \"Anexo para crian\u00e7as maiores de idade portadoras de defici\u00eancia\". No caso de crian\u00e7as adotadas, junte a decis\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o do tribunal de fam\u00edlia.",
  "Kinder, f\u00fcr die eine andere Person Kindergeld erh\u00e4lt, k\u00f6nnen sich bei Ihnen kindergelderh\u00f6hend auswirken (Z\u00e4hlkinder). Sofern Sie die Ber\u00fccksichtigung von Z\u00e4hlkindern geltend machen wollen, geben Sie bitte in jedem Fall an, wer f\u00fcr die Z\u00e4hlkinder das Kindergeld bei welcher Familienkasse bezieht.": "Crian\u00e7as, cujo abono de familia \u00e9 atribu\u00eddo a outra pessoa, podem contribuir para um aumento do seu abono de fam\u00edlia (crian\u00e7as suplementares). Se quiser reinvindicar o direito a este suplemento, n\u00e3o se esque\u00e7a de indicar quem recebe o abono de fam\u00edlia por esta(s) crian\u00e7a(s) e atrav\u00e9s de que programa de previd\u00eancia familiar.",
  "Kindergeld-Nr.": "N.\u00ba do abono de fam\u00edlia",
  "Kontoinhaber(in) ist": "A/O titular da conta",
  "Nach Abschluss einer erstmaligen Berufsausbildung oder eines Erststudiums wird ein Kind in den F\u00e4llen der Nummer 2 (a bis d) nur ber\u00fccksichtigt, wenn das Kind keiner (sch\u00e4dlichen) Erwerbst\u00e4tigkeit nachgeht. Eine Ausbildung (Berufsausbildung oder Studium) ist abgeschlossen, wenn sie zur Aus\u00fcbung eines Berufs bef\u00e4higt, auch wenn sich daran eine darauf aufbauende weitere Ausbildung anschlie\u00dft. Dies gilt auch, wenn der Abschluss noch nicht zur Aus\u00fcbung des angestrebten Berufsziels berechtigt (z.B. Verk\u00e4ufer, Rettungssanit\u00e4ter, Lehrer oder Juristen nach Bestehen des 1. Staatsexamens).": "Depois de concluir uma forma\u00e7\u00e3o profissional ou um curso superior, a/o jovem s\u00f3 ser\u00e1 considerada/o relativamente ao ponto 2 (a at\u00e9 d), se n\u00e3o tiver um emprego acima de 20 horas semanais. Uma forma\u00e7\u00e3o (profissional ou superior) \u00e9 considerada como conclu\u00edda, se possibilitar o desempenho duma profiss\u00e3o, mesmo que ainda exija uma forma\u00e7\u00e3o complementar. Isto tamb\u00e9m \u00e9 v\u00e1lido quando a conclus\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o permite o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o pretendida (p. ex. vendedores, t\u00e9cnicos de emerg\u00eancia m\u00e9dica, professores ou juristas depois do 1.\u00ba Exame de Estado na Alemanha).",
  "Name": "Apelido(s)",
  "Name, Vorname": "Apelido(s), nome(s)",
  "Nur von der Familienkasse auszuf\u00fcllen": "A ser preenchido s\u00f3 pelo programa de previd\u00eancia familiar",
  "Rechtslage ab 2012": "Situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica a partir de 2012",
  "Rechtslage bis 2011": "Situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica at\u00e9 2011",
  "Speichern": "Guardar",
  "Staatsangeh\u00f6rigkeit": "Nacionalidade",
  "Titel": "T\u00edtulo",
  "Vorname": "Nome(s)",
  "Wenn Kinder au\u00dferhalb Ihres Haushalts leben, geben Sie den Grund an (z.B. Unterbringung bei Gro\u00dfeltern / in einer Pflegestelle/ in einem Heim, wegen Schul- oder Berufsausbildung).": "Se tiver crian\u00e7as a viverem fora de sua casa, indique a raz\u00e3o (p. ex. alojamento em casa de av\u00f3s, fam\u00edlia de acolhimento / lar, devido a educa\u00e7\u00e3o escolar ou forma\u00e7\u00e3o profissional).",
  "Zu 1 und 2: Angaben zur antragstellenden Person und zum Ehegatten bzw Lebenspartner": "Ponto 1 e 2: Dados sobre a/o requerente e sobre o c\u00f4njuge ou companheira/o que vive em uni\u00e3o de facto",
  "Zu 1: Angaben zum Kind": "Ponto 1: Dados sobre a crian\u00e7a",
  "Zu 2: Kindschaftsverh\u00e4ltnis zur antragstellenden Person, zum Ehegatten bzw. Lebenspartner und zu anderen Personen": "Ponto 2: La\u00e7os de filia\u00e7\u00e3o com requerente, c\u00f4njuge, companheira/o ou outra pessoa",
  "Zu 3: Angaben f\u00fcr ein vollj\u00e4hriges Kind": "Ponto 3: Dados sobre uma crian\u00e7a maior de idade",
  "Zu 3: Angaben zum Zahlungsweg": "Ponto 3: Dados sobre a forma de pagamento",
  "Zu 5: Anspruch auf eine Geldleistung von einer Stelle au\u00dferhalb Deutschlands / von einer zwischen- oder \u00fcberstaatlichen Stelle": "Ponto 5: Direito a uma presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria por parte duma entidade fora da Alemanha / de uma entidade intergovernamental ou supra-estatal",
  "Zu 6: Folgende Z\u00e4hlkinder sollen ber\u00fccksichtigt werden": "Ponto 6: Crian\u00e7as suplementares a contemplar",
  "Zu 6: Sind oder waren Sie oder eine andere Person, zu der das Kind in einem Kindschaftsverh\u00e4ltnis steht, in den letzten 5 Jahren vor der Antragstellung: (...)": "Ponto 6: A sua situa\u00e7\u00e3o ou a de outra pessoa, com a qual exista la\u00e7os de filia\u00e7\u00e3o, nos \u00faltimos 5 anos antes do requerimento \u00e9 ou era:",
  "a) f\u00fcr einen Beruf ausgebildet wird oder": "a) est\u00e1 em forma\u00e7\u00e3o profissional ou",
  "antragstellende Person wie unter 1": "\u00e9 a/o requerente (ver ponto 1)",
  "b) sich in einer \u00dcbergangszeit von h\u00f6chstens vier Monaten befindet oder": "b) se encontra num per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o de no m\u00e1ximo quatro meses ou",
  "bzw. unter": "ou em",
  "c) eine Berufsausbildung mangels Ausbildungsplatzes nicht beginnen oder fortsetzen kann oder": "c) n\u00e3o pode come\u00e7ar ou continuar uma forma\u00e7\u00e3o profissional por falta de vagas",
  "d) einen geregelten Freiwilligendienst leistet oder": "d) esteja a cumprir um servi\u00e7o volunt\u00e1rio oficial",
  "dauernd getrennt lebend": "separada/o de facto",
  "geschieden": "divorciada/o",
  "ggf. Geburtsname und Name aus fr\u00fcherer Ehe": "Eventualmente, nome de nascimento e nome adotado em matrim\u00f3nio anterior",
  "in eingetragener Lebenspartnerschaft lebend": "em uni\u00e3o de facto registada",
  "ledig": "solteira/o",
  "nicht antragstellende Person, sondern:": "Endere\u00e7o, quando diferente do endere\u00e7o da/do requerente (rua/pra\u00e7a, n\u00famero, c\u00f3digo postal, cidade)",
  "seit": "desde",
  "telefonische R\u00fcckfrage tags\u00fcber unter Nr.:": "Pedidos de informa\u00e7\u00e3o por telefone para o n.\u00ba:",
  "verheiratet": "casada/o",
  "verwitwet": "vi\u00fava/o",
  "wegen k\u00f6rperlicher, geistiger oder seelischer Behinderung au\u00dferstande ist, sich selbst zu unterhalten; Voraussetzung ist, dass die Behinderung vor Vollendung des 25. Lebensjahres eingetreten ist (ohne Altersgrenze).": "n\u00e3o seja capaz de se sustentar por defici\u00eancia f\u00edsica, mental ou ps\u00edquica; na condi\u00e7\u00e3o de a defici\u00eancia ter aparecido antes de completar 25 anos (sem limite de idade).",
  "\u201eAndere Personen\u201c, zu denen ein Kindschaftsverh\u00e4ltnis besteht, sind: Eltern, Stiefeltern, Adoptiveltern, Pflegeeltern, Gro\u00dfeltern.": "\"Outras pessoas\" com as quais existem la\u00e7os de filia\u00e7\u00e3o, s\u00e3o: pais, padrastos/madrastas, pais adotivos, pais de acolhimento e av\u00f3s.",
  "\u201eT\u00e4tigkeit im \u00f6ffentlichen Dienst\u201c bedeutet eine T\u00e4tigkeit als Beamter / Versorgungsempf\u00e4nger / (Tarif-)Besch\u00e4ftigte des Bundes, eines Landes, einer Gemeinde, eines Gemeindeverbandes oder einer sonstigen K\u00f6rperschaft, Anstalt oder Stiftung des \u00f6ffentlichen Rechts oder als Richter, Berufssoldat oder Soldat auf Zeit.": "\"Atividade na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica\" significa uma atividade de funcion\u00e1rio p\u00fablico / benefici\u00e1rio de reforma / empregado do estado federal, do estado federado, do munic\u00edpo, da associa\u00e7\u00e3o municipal ou de outra corpora\u00e7\u00e3o, institui\u00e7\u00e3o ou funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico, ou uma atividade como ju\u00edz, militar de carreira ou a tempo parcial."
}