{
  "Geburtsdatum": "Data de nascimento",
  "Kindergeld-Nr.": "N.\u00ba do abono de fam\u00edlia",
  "Name": "Apelido(s)",
  "Name und Vorname des/der Kindergeldberechtigten": "Apelido e nome da/do benefici\u00e1ria/o do abono de fam\u00edlia",
  "Ort und Datum": "Local e data",
  "Steuer-ID": "N\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o fiscal",
  "Telefonische R\u00fcckfrage tags\u00fcber unter Nr.:": "Pedidos de informa\u00e7\u00e3o por telefone para o n.\u00ba:",
  "Vorname": "Nome(s)",
  "dauernd getrennt lebend": "separada/o de facto",
  "geschieden": "divorciada/o",
  "ledig": "solteira/o",
  "nein": "n\u00e3o",
  "seit": "desde",
  "verheiratet": "casada/o",
  "verwitwet": "vi\u00fava/o"
}