{
  "url": "",
  "date": "1970-01-01",
  "rows": [
    [
      "",
      "http://www.arbeitsagentur.de/web/wcm/idc/groups/public/documents/webdatei/mdaw/mji0/~edisp/l6019022dstbai643758.pdf?_ba.sid=L6019022DSTBAI643761"
    ],
    [
      "",
      "JobCenter Anlage SV"
    ],
    [
      "",
      "\u00fcbersetzt von freiwilligen \u00dcbersetzerinnen und \u00dcbersetzern im Rahmen des Projekts \u201eFormulare verstehbar machen\u201c (*1)"
    ],
    [
      "",
      ""
    ],
    [
      "",
      "Deutsch"
    ],
    [
      "",
      "Anlage SV"
    ],
    [
      "",
      "Sozialversicherung der Bezieherinnen und Bezieher von Arbeitslosengeld II (zu Abschnitt 7 des Hauptantrags)"
    ],
    [
      "",
      "Zutreffendes bitte ankreuzen"
    ],
    [
      "",
      "Weitere Informationen finden Sie in den Ausf\u00fcllhinweisen"
    ],
    [
      "",
      "Die Ausf\u00fcllhinweise und weiteren Anlagen finden Sie im Internet unter www.arbeitsagentur.de "
    ],
    [
      "",
      "F\u00fcllen Sie diese Anlage bitte f\u00fcr jede Person der Bedarfsgemeinschaft aus, die privat, freiwillig gesetzlich oder nicht krankenversichert ist."
    ],
    [
      "",
      "1. Pers\u00f6nliche Daten"
    ],
    [
      "",
      "1.1 Meine pers\u00f6nlichen Daten"
    ],
    [
      "",
      "Anrede"
    ],
    [
      "",
      "Vorname / Familienname / Geburtsdatum"
    ],
    [
      "",
      "Nummer der Bedarfsgemeinschaft (falls vorhanden)"
    ],
    [
      "",
      "1.2 Pers\u00f6nliche Daten der Person, auf die sich die Angaben zur Sozialversicherung beziehen"
    ],
    [
      "",
      "Anrede"
    ],
    [
      "",
      "Vorname / Familienname / Geburtsdatum"
    ],
    [
      "",
      "2. Zuschuss bei privater oder freiwilliger Kranken- und Pflegeversicherung"
    ],
    [
      "",
      "Bitte f\u00fcllen Sie den nachfolgenden Abschnitt nur aus, wenn Sie oder die weitere Person privat krankenversichert oder freiwillig in einer gesetzlichen Krankenkasse versichert sind."
    ],
    [
      "",
      "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person beantragen einen Zuschuss zu den Beitr\u00e4gen zur privaten Krankenversicherung."
    ],
    [
      "",
      "Name der Krankenkasse / Versicherungsnummer des Vertrags"
    ],
    [
      "",
      "Sitz der Krankenkasse / Kreditinstitut der Krankenkasse"
    ],
    [
      "",
      "BIC / IBAN"
    ],
    [
      "",
      "Monatliche H\u00f6he des Krankenversicherungsbeitrags in Euro"
    ],
    [
      "",
      "Monatliche H\u00f6he des Pflegeversicherungsbeitrags in Euro"
    ],
    [
      "",
      "Monatliche H\u00f6he des Beitrags im Basistarif in Euro"
    ],
    [
      "",
      "Bitte legen Sie als Nachweis den aktuellen Bescheid \u00fcber die H\u00f6he des monatlichen Beitrags zur Kranken- und Pflegeversicherung vor sowie einen Nachweis \u00fcber den Beitrag, den Sie im Basistarif zahlen w\u00fcrden."
    ],
    [
      "",
      ""
    ],
    [
      "",
      ""
    ],
    [
      "",
      "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person beantragen einen Zuschuss zu den Beitr\u00e4gen zur freiwillig gesetzlichen Krankenversicherung."
    ],
    [
      "",
      "Name der Krankenkasse / Krankenversichertennummer"
    ],
    [
      "",
      "Monatliche H\u00f6he des Krankenversicherungsbeitrags in Euro"
    ],
    [
      "",
      "Monatliche H\u00f6he des Pflegeversicherungsbeitrags in Euro"
    ],
    [
      "",
      "Bitte legen Sie als Nachweis den aktuellen Bescheid \u00fcber die H\u00f6he des monatlichen Beitrags zur Kranken- und Pflegeversicherung vor."
    ],
    [
      "",
      "3. Kranken- und Pflegeversicherung, wenn zum Zeitpunkt der Antragstellung auf Arbeitslosengeld II keine Versicherung besteht"
    ],
    [
      "",
      "Bitte f\u00fcllen Sie den nachfolgenden Abschnitt nur aus, wenn f\u00fcr Sie oder die weitere Person zurzeit weder eine gesetzliche Pflicht- oder Familienversicherung noch eine freiwillige oder private Kranken- und Pflegeversicherung besteht."
    ],
    [
      "",
      "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person war zuletzt privat krankenversichert."
    ],
    [
      "",
      "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person\n- sind hauptberuflich selbst\u00e4ndig t\u00e4tig oder\n- haben nach beamtenrechtlichen Vorschriften oder Grunds\u00e4tzen Anspruch auf Absicherung im Krankheitsfall bzw. Beihilfe."
    ],
    [
      "",
      "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person haben das 55. Lebensjahr vollendet und war in den letzten f\u00fcnf Jahren vor dem Bezug von Arbeitslosengeld II nicht gesetzlich versichert und war f\u00fcr mindestens zweieinhalb Jahre\n- versicherungsfrei oder\n- von der Versicherungspflicht befreit oder\n- nicht versicherungspflichtig wegen der Aus\u00fcbung einer hauptberuflichen selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit."
    ],
    [
      "",
      "Wenn eine der vorgenannten Voraussetzungen auf Sie oder die weitere Person zutrifft, besteht keine Versicherungspflicht in der Kranken- und Pflegeversicherung aufgrund des Arbeitslosengeld II-Bezugs. Sie k\u00f6nnen jedoch unter Abschnitt 2 einen Zuschuss beantragen, wenn Sie oder die weitere Person sich selbst privat oder freiwillig in der gesetzlichen Krankenversicherung versichern."
    ],
    [
      "",
      "Wenn die vorgenannten Voraussetzungen auf Sie oder die weitere Person nicht zutreffen, tritt grunds\u00e4tzlcih die Versicherungspflicht aufgrund des Arbeitslosengeld II-Bezugs ein. W\u00e4hlen Sie bitte eine gesetzliche Krankenkasse und legen Sie innerhalb von zwei Wochen die Mitgliedsbescheinigung vor."
    ],
    [
      "",
      "Die Daten unterliegen dem Sozialgeheimnis (siehe Merkblatt SGB II). Ihre Angaben werden aufgrund der \u00a7\u00a7 60-65 Erstes Buch Sozialgesetzbuch (SGB I) und der \u00a7\u00a7 67a, b, c Zehntes Buch Sozialgesetzbuch (SGB X) f\u00fcr die Leistungen nach dem SGB II erhoben."
    ],
    [
      "",
      ""
    ],
    [
      "",
      "Sollten Sie falsche bzw. unvollst\u00e4ndige Angaben machen oder \u00c4nderungen nicht oder nicht unverz\u00fcglich mitteilen, m\u00fcssen Sie und die Mitglieder Ihrer Bedarfsgemeinschaft mit der R\u00fcckforderung der zu viel gezahlten Leistungen rechnen. Weiterhin setzen Sie sich auch der Gefahr eines Ordnungswidrigkeiten- oder Strafverfahrens aus. \nBeachten Sie bitte, dass das Jobcenter im Wege des automatisierten Datenabgleichs Ausk\u00fcnfte bei Dritten, z.B. \u00fcber Besch\u00e4ftigungszeiten, Kapitalertr\u00e4ge, Leistungen der gesetzlichen Renten- und Unfallversicherung, Leistungen der Arbeitsf\u00f6rderung, einholt und verwertet. Bitte stellen Sie deshalb sicher, dass die Mitglieder Ihrer Bedarfsgemeinschaft \u00fcber die Mitwirkungspflichten informiert sind und dass diese alle notwendigen Informationen (z.B. Bescheide) erhalten."
    ],
    [
      "",
      ""
    ],
    [
      "",
      "Ich best\u00e4tige, dass die Angaben richtig sind."
    ],
    [
      "",
      "Ort / Datum"
    ],
    [
      "",
      "Unterschrift Antragstellerin / Antragsteller\n(bei Minderj\u00e4hrigen: Unterschrift der / des gesetzlichen Vertreterin / Vertreters)"
    ],
    [
      "",
      "Ich best\u00e4tige die Richtigkeit der durch mich oder die Mitarbeiterinnen / Mitarbeiter des Jobcenters vorgenommenen \u00c4nderungen und Erg\u00e4nzungen in den Abschnitten:"
    ],
    [
      "",
      "Ort / Datum"
    ],
    [
      "",
      "Unterschrift Antragstellerin / Antragsteller\n(bei Minderj\u00e4hrigen: Unterschrift der / des gesetzlichen Vertreterin / Vertreters)"
    ],
    [
      "",
      "(*1) Das Projekt \u201eFormulare verstehbar machen\u201c (KuB Berlin) ist im April 2014 gestartet und wird ausschlie\u00dflich durch Spenden finanziert. Die Spenden finanzieren einen Minijob f\u00fcr die Koordination inkl. B\u00fcropauschale. Tragen Sie mit einer Spende dazu bei, dass es weiter laufen kann und noch viele weitere Formulare \u00fcbersetzt werden k\u00f6nnen. Die Spenden sind steuerlich absetzbar. Und hier geht\u2019s zu mehr Info und zum Spendenformular:  \nDieses Formular wurde von Student_innen der ZHAW Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften \u00fcbersetzt."
    ]
  ],
  "title": "JC_SV_franz.ods"
}