{
  "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person beantragen einen Zuschuss zu den Beitr\u00e4gen zur freiwillig gesetzlichen Krankenversicherung.": "\u25a1 Moi respectivement l'autre personne demande une subvention aux cotisations d'assurance maladie l\u00e9gale \u00e0 titre volontaire.",
  "Monatliche H\u00f6he des Beitrags im Basistarif in Euro": "Montant mensuel de la cotisation selon le tarif de base en euros",
  "Anlage SV": "Formulaire SV",
  "Bitte f\u00fcllen Sie den nachfolgenden Abschnitt nur aus, wenn f\u00fcr Sie oder die weitere Person zurzeit weder eine gesetzliche Pflicht- oder Familienversicherung noch eine freiwillige oder private Kranken- und Pflegeversicherung besteht.": "Veuillez remplir la partie suivante seulement si vous n'avez ou l'autre personne n'a pour le moment ni une assurance l\u00e9gale obligatoire ou une assurance familiale ni une assurance maladie et d'invalidit\u00e9 \u00e0 titre volontaire ou priv\u00e9.",
  "Sozialversicherung der Bezieherinnen und Bezieher von Arbeitslosengeld II (zu Abschnitt 7 des Hauptantrags)": "Assurance sociale des b\u00e9n\u00e9ficiaires d'une allocation ch\u00f4mage II (voir partie 7 du formulaire \u00abDemande principale\u00bb)",
  "Name der Krankenkasse / Versicherungsnummer des Vertrags": "Nom de la caisse d'assurance maladie / Num\u00e9ro d'assurance du contrat",
  "Wenn die vorgenannten Voraussetzungen auf Sie oder die weitere Person nicht zutreffen, tritt grunds\u00e4tzlcih die Versicherungspflicht aufgrund des Arbeitslosengeld II-Bezugs ein. W\u00e4hlen Sie bitte eine gesetzliche Krankenkasse und legen Sie innerhalb von zwei Wochen die Mitgliedsbescheinigung vor.": "En principe, l'obligation de s'assurer \u00e0 cause de la perception de l'allocation ch\u00f4mage II entre en vigueur si les conditions cit\u00e9es ci-dessus ne correspondent pas \u00e0 vous ou \u00e0 l'autre personne. Veuillez choisir une caisse d'assurance maladie l\u00e9gale et pr\u00e9sentez l'attestation de membre dans un d\u00e9lai de deux semaines.",
  "Ich best\u00e4tige, dass die Angaben richtig sind.": "J'atteste l'exactitude des renseignements ci-dessus.",
  "1. Pers\u00f6nliche Daten": "1. Donn\u00e9es personnelles",
  "Ort / Datum": "Lieu / Date",
  "Bitte f\u00fcllen Sie den nachfolgenden Abschnitt nur aus, wenn Sie oder die weitere Person privat krankenversichert oder freiwillig in einer gesetzlichen Krankenkasse versichert sind.": "Veuillez remplir la partie suivante seulement si vous ou l'autre personne est assur\u00e9 maladie \u00e0 titre priv\u00e9 ou assur\u00e9 volontaire aupr\u00e8s d'une caisse d'assurance maladie l\u00e9gale.",
  "F\u00fcllen Sie diese Anlage bitte f\u00fcr jede Person der Bedarfsgemeinschaft aus, die privat, freiwillig gesetzlich oder nicht krankenversichert ist.": "Veuillez remplir le pr\u00e9sent formulaire pour chaque personne de la communaut\u00e9 de besoins qui est assur\u00e9 maladie \u00e0 titre priv\u00e9, qui est assur\u00e9 volontaire aupr\u00e8s d'une assurance maladie l\u00e9gale ou qui n'a pas d'assurance maladie.",
  "2. Zuschuss bei privater oder freiwilliger Kranken- und Pflegeversicherung": "2. Subvention en cas d'assurance maladie et d'invalidit\u00e9 l\u00e9gale volontaire ou priv\u00e9e",
  "BIC / IBAN": "BIC / IBAN",
  "Name der Krankenkasse / Krankenversichertennummer": "Nom de la caisse d'assurance maladie / Num\u00e9ro d'assur\u00e9",
  "Weitere Informationen finden Sie in den Ausf\u00fcllhinweisen": "Vous trouvez plus d'informations dans la notice \u00abComment remplir le formulaire\u00bb",
  "Nummer der Bedarfsgemeinschaft (falls vorhanden)": "Num\u00e9ro de la communaut\u00e9 de besoins (si existant)",
  "Sollten Sie falsche bzw. unvollst\u00e4ndige Angaben machen oder \u00c4nderungen nicht oder nicht unverz\u00fcglich mitteilen, m\u00fcssen Sie und die Mitglieder Ihrer Bedarfsgemeinschaft mit der R\u00fcckforderung der zu viel gezahlten Leistungen rechnen. Weiterhin setzen Sie sich auch der Gefahr eines Ordnungswidrigkeiten- oder Strafverfahrens aus. \nBeachten Sie bitte, dass das Jobcenter im Wege des automatisierten Datenabgleichs Ausk\u00fcnfte bei Dritten, z.B. \u00fcber Besch\u00e4ftigungszeiten, Kapitalertr\u00e4ge, Leistungen der gesetzlichen Renten- und Unfallversicherung, Leistungen der Arbeitsf\u00f6rderung, einholt und verwertet. Bitte stellen Sie deshalb sicher, dass die Mitglieder Ihrer Bedarfsgemeinschaft \u00fcber die Mitwirkungspflichten informiert sind und dass diese alle notwendigen Informationen (z.B. Bescheide) erhalten.": "Au cas o\u00f9 vous fourniriez des renseignements faux ou incomplets ou vous ne communiqueriez pas imm\u00e9diatement les modifications vous et les membres de la communaut\u00e9 de besoins doivent \u00eatre pr\u00eats \u00e0 rembourser les prestations qui ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9es en trop. En plus, vous risquerez une proc\u00e9dure d'infraction ou une proc\u00e9dure p\u00e9nale. \nN'oubliez pas que le p\u00f4le emploi (\u00abJobcenter\u00bb) collecte et exploite (dans le cadre de la synchronisation automatique des donn\u00e9es) des renseignements aupr\u00e8s des tiers concernant les p\u00e9riodes d'emploi, les rendements du capital, les prestations de l'assurance pension l\u00e9gale et l'assurance accidents l\u00e9gale, les prestations de la promotion du travail, etc. Veuillez donc garantir que les membres de votre communaut\u00e9 de besoins sont inform\u00e9s de leurs obligations de collaboration et qu'ils recoivent tous les informations n\u00e9cessaires (par ex. des notifications).",
  "Die Ausf\u00fcllhinweise und weiteren Anlagen finden Sie im Internet unter www.arbeitsagentur.de ": "Vous trouvez la notice \u00abComment remplir le formulaire\u00bb et les autres formulaires sur le site www.arbeitsagentur.de. ",
  "1.2 Pers\u00f6nliche Daten der Person, auf die sich die Angaben zur Sozialversicherung beziehen": "1.2. Donn\u00e9es personnelles de la personne, \u00e0 laquelle se rapportent les renseignements sur l'assurance sociale",
  "1.1 Meine pers\u00f6nlichen Daten": "1.1 Mes donn\u00e9es personnelles",
  "Bitte legen Sie als Nachweis den aktuellen Bescheid \u00fcber die H\u00f6he des monatlichen Beitrags zur Kranken- und Pflegeversicherung vor sowie einen Nachweis \u00fcber den Beitrag, den Sie im Basistarif zahlen w\u00fcrden.": "Veuillez joindre un justificatif actuel indiquant le montant mensuel de la cotisation d'assurance maladie et d'invalidit\u00e9. En plus, veuillez joindre un justificatif indiquant la cotisation que vous paieriez selon le tarif de base.",
  "Zutreffendes bitte ankreuzen": "Veuillez cocher ce qui convient",
  "Sitz der Krankenkasse / Kreditinstitut der Krankenkasse": "Si\u00e8ge de la caisse d'assurance maladie / Institut de cr\u00e9dit de la caisse d'assurance maladie",
  "Monatliche H\u00f6he des Krankenversicherungsbeitrags in Euro": "Montant mensuel de la cotisation d'assurance maladie en euros",
  "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person\n- sind hauptberuflich selbst\u00e4ndig t\u00e4tig oder\n- haben nach beamtenrechtlichen Vorschriften oder Grunds\u00e4tzen Anspruch auf Absicherung im Krankheitsfall bzw. Beihilfe.": "\u25a1 Moi respectivement l'autre personne \n- excerce une activit\u00e9 ind\u00e9pendante \u00e0 titre principal ou \n- a droit \u00e0 la protection en cas de maladie respectivement droit \u00e0 une aide financ\u00e8re, selon les prescriptions ou les principes fond\u00e9s sur le statut de la fonction publique.",
  "Die Daten unterliegen dem Sozialgeheimnis (siehe Merkblatt SGB II). Ihre Angaben werden aufgrund der \u00a7\u00a7 60-65 Erstes Buch Sozialgesetzbuch (SGB I) und der \u00a7\u00a7 67a, b, c Zehntes Buch Sozialgesetzbuch (SGB X) f\u00fcr die Leistungen nach dem SGB II erhoben.": "Les donn\u00e9es sont soumises au secret social (voir notice relative au SGB II). Vos donn\u00e9es sont collect\u00e9es selon les \u00a7\u00a7 60-65 du Premier livre du Code social allemand (SGB I) et les \u00a7\u00a7 67a, b, c du Dixi\u00e8me livre du Code social allemand (SGB X) pour les prestations selon le code social allemand SGB II.",
  "Wenn eine der vorgenannten Voraussetzungen auf Sie oder die weitere Person zutrifft, besteht keine Versicherungspflicht in der Kranken- und Pflegeversicherung aufgrund des Arbeitslosengeld II-Bezugs. Sie k\u00f6nnen jedoch unter Abschnitt 2 einen Zuschuss beantragen, wenn Sie oder die weitere Person sich selbst privat oder freiwillig in der gesetzlichen Krankenversicherung versichern.": "Si une des conditions cit\u00e9es ci-dessus correspond \u00e0 vous ou \u00e0 l'autre personne, il n'existe aucune obligation de s'assurer aupr\u00e8s de l'assurance maladie et d'invalidit\u00e9 \u00e0 cause de la perception de l'allocation ch\u00f4mage II. Sous partie 2, vous avez toutefois la possibilit\u00e9 de demander une subvention si vous ou l'autre personne souscrivez l'assurance maladie l\u00e9gale \u00e0 titre priv\u00e9 ou volontaire.",
  "Ich best\u00e4tige die Richtigkeit der durch mich oder die Mitarbeiterinnen / Mitarbeiter des Jobcenters vorgenommenen \u00c4nderungen und Erg\u00e4nzungen in den Abschnitten:": "J'atteste l'exactitude des modifications et des ajouts, effectu\u00e9s par moi ou par les employ\u00e9s du p\u00f4le emploi (\u00abJobcenter\u00bb), dans les parties:",
  "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person haben das 55. Lebensjahr vollendet und war in den letzten f\u00fcnf Jahren vor dem Bezug von Arbeitslosengeld II nicht gesetzlich versichert und war f\u00fcr mindestens zweieinhalb Jahre\n- versicherungsfrei oder\n- von der Versicherungspflicht befreit oder\n- nicht versicherungspflichtig wegen der Aus\u00fcbung einer hauptberuflichen selbst\u00e4ndigen T\u00e4tigkeit.": "\u25a1 Moi respectivement l'autre personne a atteint l'\u00e2ge de 55 ans et n'a pas eu d'assurance l\u00e9gale au cours des cinq ann\u00e9es avant la perception de l'allocation ch\u00f4mage II. En plus, pendant au moins deux ans et demi, moi ou l'autre personne a \u00e9t\u00e9 \n- sans assurance ou \n- exempt\u00e9 de l'obligation de s'assurer ou \n- n'a pas \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 \u00e0 s'assurer \u00e0 cause de l'exercice d'une activit\u00e9 ind\u00e9pendante \u00e0 titre principal.",
  "Deutsch": "Franz\u00f6sisch",
  "Vorname / Familienname / Geburtsdatum": "Pr\u00e9nom / Nom de famille / Date de naissance",
  "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person beantragen einen Zuschuss zu den Beitr\u00e4gen zur privaten Krankenversicherung.": "\u25a1 Moi respectivement l'autre personne demande une subvention aux cotisations d'assurance maladie priv\u00e9e.",
  "Monatliche H\u00f6he des Pflegeversicherungsbeitrags in Euro": "Montant mensuel de la cotisation d'assurance d'invalidit\u00e9 en euros",
  "Bitte legen Sie als Nachweis den aktuellen Bescheid \u00fcber die H\u00f6he des monatlichen Beitrags zur Kranken- und Pflegeversicherung vor.": "Veuillez joindre en tant que preuve l'avis actuel concernant le montant mensuel de la cotisation d'assurance maladie et d'invalidit\u00e9.",
  "3. Kranken- und Pflegeversicherung, wenn zum Zeitpunkt der Antragstellung auf Arbeitslosengeld II keine Versicherung besteht": "3. Assurance maladie et d'invalidit\u00e9, si aucune assurance n'existe au moment de la demande \u00e0 l'allocation ch\u00f4mage II",
  "Unterschrift Antragstellerin / Antragsteller\n(bei Minderj\u00e4hrigen: Unterschrift der / des gesetzlichen Vertreterin / Vertreters)": "Signature du demandeur (en cas de mineurs: signature du repr\u00e9sentant l\u00e9gal)",
  "Anrede": "Titre",
  "\u25a1 Ich bzw. die weitere Person war zuletzt privat krankenversichert.": "\u25a1 Moi respectivement l'autre personne a derni\u00e8rement eu une assurance maladie \u00e0 titre priv\u00e9."
}